<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<Name>French</Name>
	<Code>FR</Code>
	<Font>font_extended</Font>
	<HelpPage>
		<!--
 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 | MASTER PAGES |
 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 -->
		<StationpediaPage>
			<!--LAISSEZ CECI TRANQUILLE NÉCESSAIRE POUR CES PAGES-->
			<Key>Home</Key>
			<Title>Home</Title>
			<Text>
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<!--LAISSEZ CECI TRANQUILLE NÉCESSAIRE POUR CES PAGES-->
		<StationpediaPage>
			<Key>Search</Key>
			<Title>Search</Title>
			<Text>
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>AirlockDevicePage</Key>
			<Title>Appareils pour sas</Title>
			<Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LogicUnitPage</Key>
			<Title>Unités Logiques</Title>
			<Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CartridgePage</Key>
			<Title>Cartes</Title>
			<Text>Ces éléments peuvent être ajoutés dans une {THING:ItemTablet} ou {THING:ItemAdvancedTablet} pour effectuer différentes fonctions de diagnostic.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>StructurePage</Key>
			<Title>Structures</Title>
			<Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ElectronicPage</Key>
			<Title>Électronique</Title>
			<Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>OrganicPage</Key>
			<Title>Plantes et aliments</Title>
			<Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>AtmosphericPage</Key>
			<Title>Hydraulique</Title>
			<Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>RubbishPage</Key>
			<Title>Déchets</Title>
			<Text>{LIST_OF_RUBBISH}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>FurniturePage</Key>
			<Title>Mobilier</Title>
			<Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LorePage</Key>
			<DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
			<Title>Factions</Title>
			<Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>FabricatorPage</Key>
			<Title>Machines</Title>
			<Text>Il s'agit de structures alimentées qui peuvent être utilisées pour fabriquer ce dont vous avez besoin. Elles utilisent généralement des {LINK:IngotPage;lingots} pour fournir les {LINK:ReagentPage;réactifs} nécessaires à la création d’objets.
 {LIST_OF_FABRICATORS}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>DevicePage</Key>
			<Title>Appareils</Title>
			<Text>Il s'agit de structures, généralement alimentées, qui remplissent des fonctions spécialisées telles que la {LINK:LogicUnitPage;logique}, l’{LINK:AtmosphericPage;hydraulique} et bien d’autres encore. Elles se construisent de la même manière que les autres structures.
 {LIST_OF_DEVICES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ImportExportPage</Key>
			<Title>Importation/exportation et gaines</Title>
			<Text>Il s'agit de structures, généralement alimentées, capables de recevoir et/ou de délivrer d’autres objets, ou d'y contribuer. La plupart disposent de fonctions spécialisées, notamment en {LINK:LogicUnitPage;logique}, en {LINK:AtmosphericPage;hydraulique}, et bien plus encore. Elles se construisent de la même manière que les autres structures.
 {LIST_OF_IMPORTEXPORT}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>SmeltingPage</Key>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Title>Fonte</Title>
			<Text>Une fois que vous disposez de {LINK:OrePage;minerai}, vous devez le transformer en {LINK:IngotPage;lingot} afin d’en exploiter les {LINK:ReagentPage;réactifs}. La fonte génère souvent des {LINK:GasPage;gaz}. Elle peut être réalisée dans le {THING:StructureArcFurnace} pour les recettes simples, dans le {THING:StructureFurnace} pour les {LINK:AlloyPage;alliages} plus complexes, ou dans le {THING:StructureAdvancedFurnace} pour les {LINK:SuperAlloyPage;super-alliages}.
Pour les alliages avancés, vous devrez préparer des mélanges aux proportions exactes et maintenir des conditions précises de {LINK:TemperaturePage;température} et de {LINK:PressurePage;pression}.
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>MiningPage</Key>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Title>Minage</Title>
			<Text>Vous pouvez extraire un {LINK:OrePage;minerai} à l’aide d’une {THING:ItemMiningDrill}. Si vous portez une {THING:ItemMiningBelt}, le {LINK:OrePage;minerai} y sera automatiquement rangé.
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>TradingPage</Key>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Title>Commerce</Title>
			<Text>Le commerce est une partie essentielle à l'existence d'un {LINK:Stationeers;Stationeer}, surtout sur les mondes extrêmes où les nouveaux cadets peuvent avoir du mal à survivre sans assistance.

Il existe trois niveaux de commerçants, de plus en plus difficiles à contacter. Chaque commerçant reste environ 20 minutes avant d'être remplacé. Pour augmenter le nombre de rencontres avec des commerçants, il faudra réussir à établir la connexion avec les plus exigeants.

Les commerçants doivent d'abord être ciblés avec l'{THING:StructureSmallSatelliteDish} afin de déterminer leur position. La vitesse de ce ciblage dépend de la force de votre signal : celle-ci est le résultat de la puissance configurée sur l'{THING:StructureSmallSatelliteDish} multipliée par la précision de son alignement.
Si cette force de signal est à peine supérieure au minimum requis par le commerçant, le ciblage sera lent. À l'inverse, un signal puissant accélérera grandement le processus. Un ciblage qui stagne indique généralement qu'il faut affiner l'angle de recherche ou que votre {THING:StructureSmallSatelliteDish} est trop petite pour émettre la puissance demandée par ce type de vaisseau.
Le processus de ciblage n'utilise que 10 % de la puissance électrique consommée par l'{THING:StructureSmallSatelliteDish}.

Une fois la position trouvée, vous pouvez lancer la connexion. Comme pour le ciblage, il faut fournir assez de puissance et un bon alignement. Chaque connexion a une puissance et une durée minimales : plus le commerçant est difficile, plus le temps requis est long. Utilisez une puissance élevée pour terminer avant son départ. Une fois la connexion établie, le commerçant pourra être appelé pour atterrir.

&lt;color=#666666&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;{HEADER:GUIDE COMMUNAUTAIRE*}&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
{HEADER:MISE EN PLACE SIMPLE}
Il faut au minimum une {THING:Landingpad_BlankPiece} de 3x3 pour les vaisseaux à atterrissage vertical, avec au centre une {THING:Landingpad_CenterPiece01}. En périphérie immédiate de la {THING:Landingpad_BlankPiece}, installez une {THING:Landingpad_DataConnectionPiece} reliée par câbles à un {THING:StructureComputer} équipé d’une {THING:MotherboardComms}, et connectée également à une {THING:StructureSmallSatelliteDish}, afin qu’ils communiquent ensemble via le port de données.

Un {THING:StructureVendingMachineSmall} peut être relié par câbles, et différents éléments du {THING:ItemKitLandingPadAtmos} peuvent être utilisés pour gérer les gaz et liquides en vrac.
N’oubliez pas votre {THING:ItemCreditCard} !

{HEADER:POUR LES COMMERÇANTS PLUS DIFFICILES}
La {THING:Landingpad_BlankPiece} de 3x3 devra être agrandie (jusqu’à 9x9). La taille requise est indiquée par une icône sur l’écran de l'{THING:StructureComputer}, représentée dans un carré blanc.
De même, si une icône en forme d’avion accompagnée d’un nombre apparaît (jusqu’à 20), cela signifie qu’il faut placer ce nombre de {THING:Landingpad_TaxiPieceStraight}, en terminant par une {THING:Landingpad_ThreshholdPiece}, pour permettre un atterrissage à approche horizontale.
Enfin, si une icône {GAS:Oxygen} apparaît, cela indique que la {THING:Landingpad_BlankPiece} doit être pressurisée dans un hangar (jusqu’à 6 {THING:StructureFrame} de hauteur) rempli d’{GAS:Oxygen} et fermé grâce à des {THING:StructureAirlockGate}. Dans ce cas, veillez à ouvrir les {THING:StructureAirlockGate} à temps ou à utiliser une {THING:Landingpad_TaxiPieceHold} en amont (jusqu’à 5 {THING:StructureFrame} de distance). Il faudra alors recalculer la distance d'atterrissage entre la {THING:Landingpad_ThreshholdPiece} et la {THING:Landingpad_TaxiPieceHold}, et non plus par rapport à la {THING:Landingpad_CenterPiece01}.

Note 1 : une fois qu'une {THING:Landingpad_ThreshholdPiece} et des {THING:Landingpad_TaxiPieceStraight} sont placées, les vaisseaux à atterrissage vertical suivront le même chemin que ceux à approche horizontale.
Note 2 : pour sécuriser l’approche et éviter qu’un vaisseau ne percute votre base ou un relief, placez une {THING:StructureTraderWaypoint} afin de guider sa trajectoire.

&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;* Ce guide et la traduction intégrale du jeu sont l'œuvre de &lt;b&gt;Cedric.DX&lt;/b&gt;.&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;&lt;size=55%&gt;Retrouvez-moi sur &lt;color=white&gt;Steam&lt;/color&gt; via le mod de traduction FR pour échanger ou accéder à des mises à jour plus régulières.&lt;/size&gt;&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
&lt;color=#666666&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
{LIST_OF_TRADING_DEVICES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ConstructionPage</Key>
			<Title>Construction</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>{HEADER:Pour Commencer}
En général, vous utiliserez des {LINK:KitPage;kits} pour initier la construction, puis une variété d'{LINK:ToolPage;outils} ainsi que des {LINK:ResourcePage;ressources} pour la finaliser. Faites attention au nombre de {LINK:KitPage;kits} requis pour l’élément sélectionné : certaines structures consomment plusieurs unités d’un même lot. Pour certains {LINK:KitPage;kits}, plusieurs variantes sont disponibles ; utilisez la {COLORRED:molette de défilement} pour choisir celle que vous souhaitez construire.

{HEADER:États de Construction}
Certaines structures comportent plusieurs états de construction nécessitant différentes combinaisons de matériaux et d’outils. L’info-bulle vous indiquera ce qui est requis pour compléter l’étape en cours. Dans certains cas, vous devrez tenir deux objets, un dans chaque main. Certains outils doivent également être activés avant utilisation, ce qui peut être fait en appuyant sur {KEY:ToggleHandPower} lorsqu’ils se trouvent dans votre main active.

{HEADER:Info-bulles}
En regardant directement une structure incomplète, une info-bulle vous indiquera ce qu’il reste à faire pour la terminer. Si vous tenez un {LINK:ToolPage;outil} inadapté, une info-bulle vous précisera l'{LINK:ToolPage;outil} à utiliser pour poursuivre la construction ou déconstruire la structure.

{HEADER:Pression}
Lors de la construction, gardez à l’esprit que la pression est mesurée en différentiel. La plupart des structures supportent jusqu’à 200 kPa : si la différence entre l’intérieur et l’extérieur dépasse cette valeur, la structure risque d’être endommagée.
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ReagentPage</Key>
			<Title>Réactifs</Title>
			<Text>Il s'agit de substances (ou composants) chimiques de différents types.
 {LIST_OF_REAGENTS}
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>MusicPage</Key>
			<Title>Créer de la musique</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>L'{LINK:ODA;ODA} n’approuve ni les bandes sonores ni toute autre forme de distraction.
Les {LINK:Stationeers;Stationeers} ont donc dû inventer leur propre manière de rythmer le travail exigeant de construction et de maintenance des infrastructures extraterrestres.
Au cœur de ce passe-temps se trouve le séquenceur pas à pas, un outil permettant de composer des motifs ou de courtes boucles musicales.

{HEADER: CRÉEZ VOTRE MUSIQUE – POUR COMMENCER}

1 : Connectez 8 {THING:DeviceStepUnit} à votre {THING:LogicStepSequencer8} via le port de données situé sur son côté gauche.

2 : Étiquetez chaque {THING:DeviceStepUnit}, puis attribuez-leur les numéros 1 à 8 sur le {THING:LogicStepSequencer8} à l’aide du tournevis.

3 : Choisissez le haut-parleur de sortie (par exemple un {THING:PassiveSpeaker}) sur lequel le {THING:LogicStepSequencer8} diffusera les sons. Il doit être relié au réseau logique du côté droit du {THING:LogicStepSequencer8}.

4 : Placez un {THING:StopWatch}, puis utilisez une {THING:StructureLogicReader} et une {THING:StructureLogicWriter} pour écrire la valeur du temps dans la variable correspondante du {THING:LogicStepSequencer8}.

5 : Réglez le BPM du {THING:LogicStepSequencer8} à l’aide d’un {THING:StructureLogicDial} et d’une {THING:StructureLogicWriter}. Plus le BPM est élevé, plus la séquence sera rapide.

6 : Insérez une {THING:ItemSoundCartridgeLeads} de votre choix, puis sélectionnez la variante sonore souhaitée grâce aux boutons fléchés situés au-dessus et au-dessous de l’emplacement de la cassette audio.

7 : Définissez la hauteur des sons en ajustant le cadran de chacune des 8 {THING:DeviceStepUnit}. Pour les tambours, chaque note correspond à un son différent. Vous pouvez tester vos sons en appuyant sur le bouton d’activation de chaque {THING:DeviceStepUnit} (séquenceur inactif).

8 : Expérimentez avec l'{THING:DeviceLfoVolume} pour moduler l’intensité et donner du relief à votre composition.

9 : Activez enfin le {THING:LogicStepSequencer8}… et vibroneer !
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>TemperatureControlPage</Key>
			<Title>Contrôle de la température</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Pour contrôler la température d’un système, il faut soit y ajouter de la chaleur pour l’augmenter, soit en retirer pour le refroidir : c’est le principe fondamental du contrôle thermique. Les appareils permettant d’atteindre cet objectif sont : {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:ItemWaterWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator}, {THING:StructurePipeRadiatorFlat} et {THING:StructureAirConditioner}.

NOTE : Il existe de nombreuses méthodes de contrôle thermique, dont certaines n'utilisent aucun des appareils ci-dessus. Ici, nous présentons les bases.

Avant d’installer un système de contrôle de température, il est essentiel de comprendre votre environnement. Le volume de gaz ou de liquide joue un rôle majeur dans la vitesse de variation de la température. Par exemple, un {THING:StructureTankSmallInLine} peut contenir jusqu’à 6 000 L, tandis qu’un {THING:StructureTankBigInLine} peut contenir jusqu’à 50 000 L : à quantité égale, le {THING:StructureTankSmallInLine} réagira donc beaucoup plus vite aux variations thermiques. Une pièce fonctionne de la même manière : plus son volume est important, plus elle mettra de temps à changer de température.

{HEADER:RÉSEAUX DE TUYAUX}
Un réseau de tuyaux est constitué d’un ou plusieurs segments reliés sans aucune séparation. Il partage une atmosphère unique sur toute sa longueur, quelle que soit sa taille. Modifier la température ou la pression à un point du réseau affecte instantanément l’ensemble du réseau.

L’ajout de certains appareils peut diviser un réseau en plusieurs sous-réseaux. Par exemple, installer une {THING:StructureVolumePump} crée deux réseaux distincts : l’un avant la pompe, l’autre après.

Utilisez la {THING:ItemTablet} équipée de la {THING:CartridgeAtmosAnalyser} pour consulter les informations sur le contenu de n’importe quel réseau.

{HEADER:RADIATEUR PASSIF}
Fabriqué dans l’{THING:StructureHydraulicPipeBender}, le {THING:StructurePipeRadiator} permet d’accélérer l’échange thermique entre un tuyau et son environnement. Il fonctionne aussi bien sur les tuyaux isolés que non isolés, ainsi que sur leurs variantes liquides.

Un segment de tuyau échange naturellement de la chaleur avec son environnement jusqu’à atteindre l’équilibre thermique. L’ajout d’un radiateur augmente considérablement la vitesse de cet échange.

{HEADER:REFROIDISSEMENT PASSIF}
Un {THING:StructurePipeRadiator} peut également servir à refroidir ou chauffer un environnement en échangeant la chaleur entre deux atmosphères. Par exemple : placez un tuyau contre un mur, remplissez-le de gaz, puis installez des radiateurs dessus. Le gaz du tuyau et l’air de la pièce échangeront leur chaleur jusqu’à atteindre un équilibre.

{HEADER:RADIATEUR ÉLECTRIQUE}
Le {THING:StructureWallHeater} est un appareil simple à installer sur un mur ou un cadre (fer ou acier). Une fois alimenté et activé, il chauffe l’atmosphère environnante. Il consomme 1 010 W et peut être contrôlé via des unités logiques pour s’activer à une température donnée.

{HEADER:REFROIDISSEUR À GAZ}
Le {THING:StructureWallCooler} est l’inverse du {THING:StructureWallHeater}. Il extrait la chaleur de l’atmosphère environnante et la transfère dans son réseau de tuyaux. Pour fonctionner correctement, il doit être relié à un réseau de gaz rempli de n’importe quel type de gaz. La capacité calorifique et le volume du gaz influencent la vitesse de variation de température.

Plus la différence de température entre le gaz du réseau et la pièce est grande, moins le refroidisseur est efficace. Pour maintenir une efficacité correcte, il faut évacuer la chaleur accumulée dans les tuyaux. Une méthode courante consiste à faire sortir les tuyaux à l’extérieur et à y installer des radiateurs.

Moins le refroidisseur est efficace, moins il consomme d’énergie. À efficacité maximale, il consomme 1 010 W. Il peut être contrôlé par logique pour s’activer à une température donnée.

Si le refroidisseur clignote pour signaler une erreur, il manque l’un des éléments suivants :
- Connexion de tuyau.
- Gaz dans les tuyaux, ou pression insuffisante.
- Atmosphère environnante, ou pression insuffisante.

{HEADER:REFROIDISSEUR LIQUIDE}
Le {THING:StructureWaterWallCooler} fonctionne comme le refroidisseur à gaz, mais utilise un liquide. Les liquides transportant davantage de chaleur, il est généralement plus efficace.

{HEADER:CLIMATISEUR}
Le {THING:StructureAirConditioner} fonctionne de manière similaire au refroidisseur à gaz, mais il est plus puissant : il refroidit plus vite et consomme davantage d’énergie selon la situation. Il peut chauffer ou refroidir selon le réglage, ce qui le rend idéal pour les grands volumes.

FONCTIONNEMENT DU CLIMATISEUR
Le {THING:StructureAirConditioner} possède trois connexions de tuyaux : Entrée, Sortie, Déchet. Le gaz entre par l’Entrée, puis reçoit ou perd de la chaleur selon le réglage. La chaleur retirée est envoyée dans le tuyau de Déchet. Le gaz traité ressort par la Sortie, refroidi ou réchauffé.

Vous pouvez relier l’Entrée à la Sortie (même numéro de réseau) pour obtenir un contrôle plus fin : le gaz n’atteint pas la température cible en un seul passage.

Pour refroidir ou chauffer une pièce, installez une ventilation passive dans la pièce, reliée à l’Entrée et à la Sortie du {THING:StructureAirConditioner}. Le tuyau de Déchet doit être rempli d’un gaz réfrigérant.

Le {THING:StructureAirConditioner} n’a pas besoin d’être dans la pièce : seule la ventilation passive doit s’y trouver.

Un seul {THING:StructureAirConditioner} ne peut que chauffer ou que refroidir selon le réglage. Pour automatiser les deux fonctions simultanément, il faut deux climatiseurs : un pour chauffer, un pour refroidir.

Plusieurs climatiseurs peuvent partager le même réseau d’Entrée/Sortie pour accélérer le processus ou séparer chauffage et refroidissement. Le réseau de Déchet peut également être partagé, mais doit rester distinct du réseau principal. Pour les réservoirs, connectez-les directement au {THING:StructureAirConditioner} plutôt que d’utiliser une ventilation passive.

CLIMATISEUR : À RETENIR
- Plus la différence de température entre l’Entrée et le Déchet est grande, plus la consommation augmente.
- La consommation peut dépasser 5 kW : utilisez des câbles robustes.
- Évacuer le Déchet vers l’extérieur n’est pas toujours optimal : le gaz peut être utile ailleurs.

CLIMATISEUR : CONTRÔLE DE TEMPÉRATURE DE BASE
Étape 1 : Faites passer un réseau de tuyaux dans toute votre base et installez des ventilations passives dans chaque pièce à contrôler. C’est le "Réseau A".
Étape 2 : Connectez le Réseau A à l’Entrée et à la Sortie d’un {THING:StructureAirConditioner}.
Étape 3 : Connectez le Déchet à un autre réseau, faites-le sortir à l’extérieur et installez des radiateurs.

Pour automatiser, installez un analyseur de tuyaux sur le Réseau A, lisez la température et activez vos climatiseurs en conséquence.

Bonne chance, Cadet !
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GasPage</Key>
			<Title>Gaz et liquides</Title>
			<Text>Il s'agit de substances gazeuses ou liquides.
{LIST_OF_GASES}
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>OrePage</Key>
			<Title>Minerais</Title>
			<Text>Il s'agit de matériaux extraits {LINK:MiningPage;minage} et peuvent souvent être {LINK:SmeltingPage;fondus}. Vous pouvez également obtenir des {THING:ItemReagentMix} en recyclant des objets dans le {THING:StructureRecycler}, puis en les traitant dans la {THING:StructureCentrifuge}, qui les transformera en {LINK:OrePage;minerais} destinés à la {LINK:SmeltingPage;fonte}.
Certains minerais fondent lorsqu’ils sont exposés à la lumière du soleil ou à une source de chaleur, produisant alors des {LINK:GasPage;gaz et liquides}. Par exemple, la {THING:ItemIce} fond en {GAS:Water} et en {GAS:Nitrogen}. Veillez à les conserver à l’abri de la chaleur et de la lumière du soleil jusqu’au moment où vous souhaitez les faire fondre.
{LIST_OF_ORES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GeneticsPage</Key>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Title>Génétique</Title>
			<Text>Les plantes possèdent un ensemble de gènes qui influencent leur comportement. Ces gènes peuvent évoluer de différentes manières, à la fois naturellement et artificiellement. Lorsqu’une plante produit des fruits ou des graines, elle transmet sa génétique à sa descendance, accompagnée d’une légère mutation aléatoire.

En plus de ces mutations naturelles, l’état d’une plante au cours de sa vie peut également modifier ses gènes. Par exemple, si une plante manque d’{GAS:Water}, cela peut réduire sa vitesse de croissance et son rendement, mais sa descendance héritera de gènes lui permettant de nécessiter moins d’{GAS:Water}. Vous pouvez ainsi manipuler les conditions idéales de vos cultures au fil des générations.

Pour gérer efficacement vos cultures, vous aurez besoin de plusieurs outils : l’{THING:ItemPlantSampler} et l’{THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. Ils permettent d’échantillonner une plante en croissance et d’analyser l’état de ses gènes.

La génétique des plantes n’est pas une science exacte : elle demande des essais, des erreurs et de nombreuses itérations avant d’atteindre les résultats souhaités.
{LIST_OF_GENES}
{LIST_OF_GENETIC_DEVICES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>IngotPage</Key>
			<Title>Lingots</Title>
			<Text>Il s'agit d'objets généralement fabriqués à partir de la {LINK:SmeltingPage;fonte} des {LINK:OrePage;minerais}, destinés à être utilisés dans les {LINK:FabricatorPage;machines}.
{LIST_OF_INGOTS}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ToolPage</Key>
			<Title>Outils</Title>
			<Text>Il s'agit d'objets conçus pour s’adapter à un emplacement d’outil spécialisé et utilisés pour la {LINK:ConstructionPage;construction} ainsi que pour diverses autres tâches.
{LIST_OF_TOOLS}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ResourcePage</Key>
			<Title>Ressources</Title>
			<Text>Il s’agit d’éléments utilisés lors de la {LINK:ConstructionPage;construction} ainsi que dans diverses autres tâches.
{LIST_OF_RESOURCES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>KitPage</Key>
			<Title>Kits</Title>
			<Text>Il s'agit d'objets consommés lors de la {LINK:ConstructionPage;construction} ainsi que dans diverses autres tâches.
{LIST_OF_KITS}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>AutomatedRocketPage</Key>
			<Title>Fusées</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>
Les pièces de fusée sont imprimées sur l’{THING:StructureRocketManufactory}.

Le {THING:StructureFuselageTypeA1} doit être assemblé sur une {THING:StructureLaunchMount}. Un {THING:StructureGovernedGasEngine} doit ensuite être installé dans un {THING:StructureEngineMountTypeA1}.

Les liaisons ombilicales de ressources se placent sur la {THING:StructureRocketTower} et se raccordent à l’{THING:StructureGasUmbilicalMale} et à l’{THING:StructureGasUmbilicalFemale} situés à l’intérieur de la fusée.

Un {THING:StructureComputer} équipé de la {THING:MotherboardRockets} fournit l’interface utilisateur permettant de contrôler la fusée.

Une paire de {THING:ItemKitRocketDatalink} permet de créer une {THING:StructureLogicRocketUplink} côté planète et une {THING:StructureLogicRocketDownlink} côté fusée. Ces deux éléments doivent être connectés à un {THING:StructureComputer}.

L'{THING:StructureRocketAvionics} doit être installée dans la fusée : elle en constitue l'unité de contrôle principale.

Depuis l’écran de carte de la {THING:MotherboardRockets}, vous pouvez définir la destination de la fusée.

En allumant la fusée sans définir de destination, vous pouvez observer ses performances et sa consommation de carburant sans procéder au lancement.

Prévoyez entre 5 et 20 kmol de carburant par voyage, selon la taille de la fusée.

Un {THING:StructureRocketScanner} permet de cartographier des zones inconnues et de détecter des astéroïdes exploitables.

Les fusées plus avancées peuvent également intégrer une {THING:StructureRocketMiner} ainsi qu’un {THING:StructureCargoStorageSmall}.
{LIST_OF_ROCKET}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>FoodPage</Key>
			<Title>Aliments</Title>
			<Text>Il s'agit d'éléments utilisés pour la production de nourriture.
{LIST_OF_FOOD}
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ClothingPage</Key>
			<Title>Vêtements</Title>
			<Text>Il s'agit de pièces de tissu destinées à être portées par les {LINK:Stationeers;Stationeers}.
{LIST_OF_CLOTHING}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>AppliancePage</Key>
			<Title>Appareils électroménagers</Title>
			<Text>Ces objets se placent sur des plans de travail et se fixent à l’aide d’une {THING:ItemWrench}.
{LIST_OF_APPLIANCES}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>WeatherPage</Key>
			<Title>Météo</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Les planètes du système solaire sont loin d’être aussi paisibles qu’elles en ont l’air. Après sept jours passés sur n’importe quelle planète dotée d’une atmosphère, les forces insondables de la nature se déchaînent — frappant les {LINK:Stationeers;Stationeers} imprudents de tempêtes de neige, de tempêtes de poussière ou même d’événements volcaniques.

C’est pourquoi l’{LINK:ODA;ODA} recommande aux {LINK:Stationeers;Stationeers} fraîchement déployés d’établir une base hermétique dans les sept jours suivant leur atterrissage.

Tout objet dynamique laissé à l’extérieur durant une tempête — que ce soit sur Mars, Loulan, Vulcan ou Europe — risque d’être projeté sur une grande distance, y compris votre module d’atterrissage.

De même, gardez à l’esprit que les panneaux solaires sont fragiles : leur vitre peut se briser, et les panneaux peuvent même être entièrement détruits lors d’une tempête suffisamment violente. Leur rendement chute également de manière significative pendant ces événements.
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CableNetworkPage</Key>
			<Title>Réseaux de Câbles</Title>
			<Text>En plaçant des câbles avec une {THING:ItemCableCoil}, vous créez des réseaux de câbles. Ceux-ci contiennent une mémoire volatile qui peut être lue ou modifiée à l'aide d'un {THING:ItemIntegratedCircuit10}. Cela inclut diverses variables logiques spéciales allant de {LOGICTYPE:Channel0} jusqu'à {LOGICTYPE:Channel7}. Les réseaux disposent également d'une mémoire lisible contenant la liste de tous les appareils de données présents sur le réseau, utilisable avec l'instruction GET pour trouver le {LOGICTYPE:ReferenceId} d'un appareil spécifique.

Pour connaître la quantité actuelle d'appareils dans la pile, utilisez la variable {LOGICTYPE:StackSize} du réseau, car celui-ci ajuste dynamiquement la taille de sa pile en fonction des appareils qui y sont connectés. Les réseaux de câbles constituent une mémoire volatile : l'indexation des appareils est réinitialisée à chaque modification physique du réseau. Il peut donc être nécessaire de sonder et de mettre à jour ces informations en permanence.

Pour y accéder, utilisez une notation supplémentaire sur vos références d'appareils, comme {COLORYELLOW:d0}:{COLORYELLOW:1} pour accéder au réseau 1 à partir de l'appareil fourni. Pour connaître le numéro de connexion, consultez la page Stationpedia de l'appareil en question sous la section des connexions.
      </Text>
		</StationpediaPage>
		<!--
 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 | TEMPLATES |
 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 -->
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingTemplate</Key>
			<Text>{0}

{HEADER:General}
{LIST}Prefab &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; {POS:300}
{1}
Paintable {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingThermalTemplate</Key>
			<Text>{HEADER:Limites thermiques}
{LIST}Shatter {POS:300}{0}
Flashpoint{POS:300}{1}
Autoignition{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LogicTypePageTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
			<Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
			<Text>{0}. {1} type {2}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingStackTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
			<Text>
Peut se connecter à une {THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ThingNutritionTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>IceMeltingTemplate</Key>
			<Text>Température de fonte {1}
Pression de fonte {0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>DeviceTemplate</Key>
			<Text>{0} W</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GasCanisterTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>AtmosphericsTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>NutritionPageTemplate</Key>
			<Text>{0}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
			<Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
			<Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
			<Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
			<Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
			<Text>

 {LIST}{0}{/LIST}
 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>TierListHeaderTemplate</Key>
			<Text>

 </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CreatorTemplate</Key>
			<Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
			<Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>LogicTypeTemplate</Key>
			<Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
			<Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CreatedGasesTemplate</Key>
			<Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>Lore</Key>
			<Text/>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>Guides</Key>
			<Text/>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>CreatedReagentTemplate</Key>
			<Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ModeStringItemTemplate</Key>
			<Text>{0}.{1}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>ReagentPageTemplate</Key>
			<Text>Un {LINK:ReagentPage;réactif}, souvent utilisable sous forme de {LINK:IngotPage;lingots}.


{LIST}Unit {1}{/LIST}


{LIST}{2}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GasPageTemplate</Key>
			<Text>Du {LINK:GasPage;gaz}, est généralement produit lors de la {LINK:SmeltingPage;fonte}.


{LIST}Specific Heat {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
			<Text>Limite d'embrasement {0} à {1}</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>NutritionPage</Key>
			<Title>Faim et nutrition</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>{HEADER:LA FAIM}
Les {LINK:Stationeers;Stationeers} finissent toujours par avoir faim, mais tous les aliments ne se valent pas. De plus, le taux de faim varie selon les paramètres et la difficulté de la partie. Lorsque vous mangez, seule la quantité nécessaire d’un aliment est consommée pour restaurer votre faim.

À leur arrivée sur un nouveau monde, les {LINK:Stationeers;Stationeers} reçoivent des provisions alimentaires, notamment des {THING:ItemCerealBar}, dans leur module d’atterrissage. Une fois ces réserves épuisées, il vous faudra trouver de nouvelles sources de nourriture — par exemple en cultivant vos propres aliments à partir des graines fournies, ou en faisant appel à un {LINK:TradingPage;commerçant}.

{HEADER:NUTRITION}
Manger des ingrédients bruts rassasie moins qu’un repas complet : ils ne restaurent qu’une fraction de votre faim. Les éléments de base de l’alimentation sont produits à l’aide de systèmes {LINK:OrganicPage;hydroponiques}. Ils peuvent ensuite être transformés en ingrédients de recette grâce au {THING:ApplianceReagentProcessor}, puis cuisinés en repas à l’aide d’un {THING:ApplianceMicrowave} ou d’un {THING:StructureAutomatedOven}.

{HEADER:QUALITÉ DE LA NOURRITURE}
La nourriture possède plusieurs niveaux de qualité, chacun ayant un effet direct sur votre capacité d’hydratation :
- Mauvaise : &lt;color=red&gt;-25 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;
- Neutre : sans effet sur la capacité d'hydratation
- Bonne : &lt;color=green&gt;+25 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;
- Excellente : &lt;color=green&gt;+75 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;

Une nourriture de meilleure qualité augmente votre capacité d’hydratation maximale, ce qui réduit la fréquence à laquelle vous devez boire et améliore donc votre autonomie.
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>FarmingPage</Key>
			<Title>Cultiver des aliments</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Pour survivre sur des mondes étrangers, l'{LINK:ODA;ODA} attend de tous les {LINK:Stationeers;Stationeers} qu’ils mettent en place des systèmes {LINK:OrganicPage;hydroponiques} viables, ou qu’ils contactent des {LINK:TradingPage;commerçants} locaux enregistrés.

{HEADER:MISE EN PLACE}
Lors de la mise en place de votre système hydroponique, vous aurez besoin de {LINK:OrganicPage;graines}. Il est également possible de planter directement certains aliments.

L’équipement hydroponique couramment utilisé par les {LINK:Stationeers;Stationeers} comprend :
- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {THING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Tous les systèmes hydroponiques nécessitent de l'{GAS:Water}, de la lumière solaire et un mélange gazeux approprié : les plantes consomment du {GAS:CarbonDioxide} et produisent de l'{GAS:Oxygen} (à l’exception du {THING:ItemAlienMushroom}). Les plantes ne pousseront pas dans une atmosphère incorrecte. Si la lumière naturelle est insuffisante, vous devrez installer un {THING:StructureGrowLight}.

Votre installation dépendra des ressources disponibles et du temps dont vous disposez, mais un système agricole bien conçu peut être presque entièrement automatisé avec suffisamment de préparation.

{HEADER:RÉCOLTE}
La plupart des plantes possèdent plusieurs stades de croissance. Les premiers stades correspondent au développement de la plante tout au long de son cycle de vie. Durant l'avant-dernière phase, la plante produit des fruits mais pas de graines. Lors de la phase finale, les graines et les fruits peuvent être récoltés. Après cela, à moins d'être enlevée, la plante finira par mourir.

{HEADER:ENGRAIS}
Les engrais modifient les processus de croissance des plantes. Ils sont créés à l’aide du {THING:PortableComposter} ou du {THING:StructureAdvancedComposter}, en utilisant de la matière {LINK:OrganicPage;organique}.

Les effets de l’engrais dépendent de ses ingrédients :
- {LINK:OrganicPage;Nourriture} augmente le RENDEMENT INDIVIDUEL DES PLANTES, jusqu’à 3 objets
- {THING:DecayedFood} augmente la VITESSE DE CROISSANCE DES PLANTES, jusqu’à 3 fois
- {THING:ItemBiomass} augmente le NOMBRE DE CYCLES DE CROISSANCE pendant lesquels l’engrais reste actif, jusqu’à un maximum de 5

L’effet final dépend des proportions respectives de chaque ingrédient dans le composteur au moment de l’activation. L’engrais est produit selon un ratio de 1:3 (une unité d’engrais pour trois unités d’ingrédients).
Lors du traitement, de l'{GAS:Nitrogen} et du {GAS:Methane} sont libérés, accompagnés d’une légère production de chaleur.
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>DecayPage</Key>
			<Title>Décomposition des aliments</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Les aliments se décomposent avec le temps en {THING:DecayedFood}, sauf s'ils sont réfrigérés dans une atmosphère appropriée. La vitesse exacte de décomposition varie individuellement en fonction de :

- TEMPÉRATURE - La réfrigération ralentit la décomposition, mais de nombreux aliments peuvent être endommagés par une pression extrêmement basse ou par une chaleur excessive. La décomposition est minimale à des températures proches du zéro absolu : 0 Kelvin (-273 °C).

- TYPE D'ALIMENT - Chaque type d'{LINK:OrganicPage;aliment} possède ses propres propriétés de décomposition. Par exemple, une {THING:ItemTomatoSoup} se conservera beaucoup plus longtemps qu'une {THING:ItemTomato}.

- PRESSION - Les aliments se décomposent plus rapidement lorsque la pression chute en dessous de 1 atmosphère (101,3 kPa). Le processus s'accélère de manière exponentielle à mesure que l'atmosphère approche du vide parfait. Les pressions supérieures n'ont aucun effet supplémentaire.

- ATMOSPHÈRE - Différents gaz peuvent ralentir ou accélérer la décomposition. Dans une atmosphère mixte, les proportions de chaque gaz sont prises en compte pour calculer le modificateur final. Les taux suivants s'appliquent à tous les aliments :
&gt; {GAS:Oxygen} x 1,3
&gt; {GAS:Nitrogen} x 0,6
&gt; {GAS:CarbonDioxide} x 0,8
&gt; {GAS:Methane} x 1
&gt; {GAS:Pollutant} x 3
&gt; {GAS:NitrousOxide} x 1,5
&gt; {GAS:Water} x 2
&gt; Vide - voir PRESSION (ci-dessus).
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>HydrationPage</Key>
			<Title>Soif et hydratation</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Votre {LINK:Stationeers;Stationeer} moyen doit boire de l'{GAS:Water} régulièrement. Cependant, les réglementations de santé et de sécurité obscures et peut-être malavisées de l'{LINK:ODA;ODA} ont depuis longtemps refusé aux {LINK:Stationeers;Stationeers} le droit de disposer d'un système d'hydratation intégré dans leur combinaison. Au lieu de cela, ils doivent prendre régulièrement des pauses pour ouvrir leur casque et boire de l'{GAS:Water}. Faire cela dans un environnement non pressurisé n'est pas conseillé.

À quelle fréquence boire ? Cela est déterminé par votre niveau de difficulté, la chaleur de la planète et votre niveau d'activité physique.

La qualité de la nourriture consommée influence également votre capacité d'hydratation maximale :
- Mauvaise : &lt;color=red&gt;-25 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;
- Neutre : sans effet sur la capacité d'hydratation
- Bonne : &lt;color=green&gt;+25 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;
- Excellente : &lt;color=green&gt;+75 % de capacité d'hydratation&lt;/color&gt;

L'{GAS:Water} se présente sous de nombreuses formes. Au moins une {THING:ItemWaterBottle} est fournie aux {LINK:Stationeers;Stationeers} dans le cadre de leurs rations lors de l'atterrissage sur de nouvelles planètes, d'autres {THING:ItemWaterBottle} sont fournies dans les caisses sur l'atterrisseur. Celles-ci peuvent être remplies à l'aide d'un {THING:ItemWaterBottleFiller}, qui doit lui-même être connecté à un réseau de tuyaux liquides. Le réseau lui-même peut être rempli à l'aide d'un {THING:StructureIceCrusher} avec un approvisionnement adéquat en glace.

</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>EVAPage</Key>
			<Title>Combinaisons spatiales</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>Votre combinaison spatiale vous fournit une atmosphère portable, avec des réglages de pression et de climatisation (température) ajustables, ainsi qu'un système d'alerte qui vous avertit si l'atmosphère interne devient dangereuse. Elle fonctionne avec un casque approprié, ainsi qu’avec des cartouches de gaz et des filtres installés dans les différents emplacements de la combinaison. Ces éléments doivent être remplacés régulièrement et peuvent être rechargés (ou vidés) à l'aide d'un {THING:StructureSuitStorage}.

Il existe plusieurs combinaisons, notamment la {THING:ItemEvaSuit} et la {THING:ItemHardSuit}, cette dernière offrant une résistance à la pression et à la température.

Les différentes indications de votre combinaison apparaissent en bas à droite de l'écran. En appuyant sur la touche numérique appropriée (2 par exemple), un panneau s'affiche, montrant ses emplacements et ses réglages. Ceux-ci comprennent :
- Climatisation : Activée / Désactivée
- Filtration : Activée / Désactivée
- Pompe à air : Activée / Désactivée
- Pression : Augmenter / Réduire (plage de 0 kPa à 202 kPa, soit 0 à 2 atmosphères terrestres)
- Température : Augmenter / Réduire (plage de 0 °C à 60 °C)

Les combinaisons disposent de 6 à 8 emplacements :
- Réservoir d'air (x1) – insérez une {THING:ItemGasCanisterEmpty} ou une {THING:ItemGasCanisterSmart} contenant un mélange gazeux respirable, par exemple de l'{GAS:Oxygen} ou un mélange {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} à 35/65.
- Réservoir de déchets (x1) – recueille les gaz éliminés par les filtres
- Support de vie (x1) – contient une batterie alimentant la climatisation, les lumières, etc.
- Filtres (x3) – nécessite au minimum un {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} (pour un humain), selon votre mélange gazeux respirable. Notez qu’une {THING:ItemHardSuit} possède 4 emplacements de filtre.
- Circuit intégré (IC10) – uniquement pour la {THING:ItemHardSuit}

Pression : doit être réglée entre 50 et 100 kPa (0,5 à 1 atmosphère terrestre). Les humains dans le jeu tolèrent jusqu’à environ 250 kPa et peuvent survivre jusqu’à ~300 kPa.

Température : généralement réglée entre 18 et 21 °C. Les humains dans le jeu préfèrent 10 à 29 °C, tolèrent 0 à 39 °C et survivent jusqu’à environ 49 °C. À des températures plus élevées, la climatisation consomme davantage d’énergie pour maintenir la température interne.

Filtres : le filtre par défaut est le filtre à {GAS:CarbonDioxide}, qui capture le gaz produit lors de l’expiration. Si votre mélange respirable n’est pas composé de 100 % d'{GAS:Oxygen}, ajoutez des filtres adaptés. Par exemple, avec un mélange 25 % {GAS:Oxygen} / 75 % {GAS:Nitrogen}, l’azote s’accumulera dans votre combinaison et finira par vous étouffer sans filtre à {GAS:Nitrogen}. Si vous disposez des filtres appropriés et du bon mélange gazeux mais rencontrez encore des problèmes, utilisez la fonction "Purger" de votre casque. Des alertes d'{GAS:Oxygen} faible ou critique retentiront lorsque vos filtres ne fonctionneront plus correctement.

Si elle est endommagée, votre combinaison peut être réparée en tenant le {THING:ItemDuctTape} en main et en utilisant le bouton "Activer".
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>commandesIC10</Key>
			<Title>Programmation des circuits intégrés IC10 : Les Commandes</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;{HEADER:GUIDE COMMUNAUTAIRE*}&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;

Toutes les commandes IC10 sont répertoriées et classées ici par famille d'usage :

{HEADER:Variables et conventions IC10}
Les scripts IC10 utilisent des références d'appareils (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;), des registres (&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;) et quelques types spéciaux de valeurs : 
- &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt; : appareils connectés physiquement au {THING:StructureCircuitHousingCompact}, dans l'ordre des 6 vis.  
- &lt;color=green&gt;db&lt;/color&gt; : Fait référence à l'appareil hôte (Device Base) dans lequel le {THING:ItemIntegratedCircuit10} est physiquement inséré. Il permet d'afficher une valeur sur le {THING:StructureCircuitHousingCompact} grâce à {LOGICTYPE:Setting} pour le débogage ou pour être lu par d'autres {LINK:LogicPage;unités logiques}. Il permet également le contrôle direct de la machine qui contient la puce (ex: {THING:StructureFiltration}, {THING:StructureAirConditioner}, etc.) sans utiliser de vis (&lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; ou &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;).

- &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; : identifiant unique de cet objet en particulier.  
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : identifiant numérique représentant un type d'appareil (par exemple un type de lampe, de capteur, etc.). Il faut écrire par exemple : HASH("StructureLightRound")  

- &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; à &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt; : registres internes du {THING:ItemIntegratedCircuit10}. On les note souvent avec des alias lisibles (par exemple a, b, c) définis via &lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt;. 
- &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r16&lt;/color&gt;) : pointeur de pile (Stack Pointer). Utilisé pour stocker et récupérer des données via &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;. Fonctionne selon le principe "dernier entré, premier sorti". La pile a une taille limite de 512 emplacements (de 0 à 511).
- &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r17&lt;/color&gt;) : adresse de retour (Return Address). Utilisée par les instructions se terminant par &lt;color=yellow&gt;al&lt;/color&gt; pour mémoriser la ligne d'où l'on vient lors d'un saut vers une fonction. 

- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : type de valeur logique principale d'un appareil (par exemple {LOGICTYPE:On}, {LOGICTYPE:Pressure}, {LOGICTYPE:Power}, etc.).  
- &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; : index de l'emplacement (0, 1, 2, …) utilisé pour les valeurs par emplacement.  
- &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; : type de valeur logique par emplacement (emplacement logique spécifique dans l'appareil).  
- &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : c'est le mode de regroupement des valeurs ; il peut être :
  0 ou Average : Calcule la moyenne.
  1 ou Sum : Calcule la somme totale.
  2 ou Minimum : Récupère la valeur la plus basse.
  3 ou Maximum : Récupère la valeur la plus haute.
&lt;color=#999999&gt;Note : Vous pouvez écrire le mode soit par son numéro (0, 1, 2, 3), soit par son nom en anglais (Average, Sum, Minimum, Maximum).&lt;/color&gt;

{HEADER:Alias, constantes et étiquette}
- &lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Name &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; : Donne un nom lisible à un &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou une référence d'&lt;color=green&gt;appareil&lt;/color&gt;. Les alias d'appareils affectent aussi les étiquettes affichées sur les vis (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;) du {THING:StructureCircuitHousingCompact}.  
- &lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Name &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Crée un nom qui sera remplacé dans tout le programme par la valeur fournie (&lt;color=#22b2aa&gt;nombre&lt;/color&gt;, &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;).
- &lt;color=#8120cb&gt;&lt;b&gt;:&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; à ajouter à la fin d'un nom pour créer une &lt;color=#8120cb&gt;étiquette&lt;/color&gt; (label). Cela définit un point de repère dans le code pour y faire des sauts de ligne (via &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;b..&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;br..&lt;/color&gt;, ou &lt;color=yellow&gt;b..al&lt;/color&gt;).

{HEADER:Contrôle du script}
- &lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; : Met en pause pour 1 tick processeur (0,5 seconde). Sans lui, votre boucle tourne trop vite et consomme de l'énergie inutilement.
- &lt;color=yellow&gt;sleep&lt;/color&gt; a : Met en pause l'exécution pendant a secondes.  
- &lt;color=yellow&gt;hcf&lt;/color&gt; : Arrête l'exécution et entraîne l'embrasement du {THING:ItemIntegratedCircuit10}...

{HEADER:Lire et écrire sur les appareils}
- &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; d'un appareil (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;).
- &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; de tous les appareils réseau qui correspondent au type du &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;, combinée selon le &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.
- &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; nameHash &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; de tous les appareils réseau qui correspondent au type du &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; et au nom fournis, combinée selon le &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.
- &lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; à &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; de tous les appareils du type &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;, combinée selon le &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.
- &lt;color=yellow&gt;lbns&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; nameHash &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; à &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; de tous les appareils du type &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; et du nom, combinée selon le &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.
- &lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; à &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; d'un appareil (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;).  
- &lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;reagentMode&lt;/color&gt; int : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = la quantité du réactif "int" selon le &lt;color=orange&gt;reagentMode&lt;/color&gt; 0 = Contenu (Contents), 1 = Requis (Required), 2 = Recette (Recipe) trouvée sur l'appareil cible (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) pour le HASH du réactif donné ("int").

- &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Stocke la valeur du &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; dans &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; d'un appareil (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;).  
- &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Stocke la valeur du &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; dans &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; de tous les appareils réseau du type &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;sbs&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Stocke la valeur du &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; dans &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; à &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; de tous les appareils réseau du type &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;ss&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Stocke la valeur du &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; dans &lt;color=orange&gt;logicSlotType&lt;/color&gt; à &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; d'un appareil (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;).  

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note Technique (Mise à jour Décembre 2025)}
Bien que les récentes révisions du compilateur IC10 visent à unifier les instructions &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; pour qu'elles acceptent nativement les identifiants uniques (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) en remplacement de &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt;, cette fonctionnalité est actuellement défectueuse.
Pour garantir le fonctionnement de vos programmes, il est impératif de continuer à utiliser les commandes &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; (Load Direct) et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt; (Store Direct) pour tout adressage par &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;. Notez que même si ces instructions apparaissent comme barrées dans l'éditeur, elles demeurent les seules capables d'exécuter ces opérations correctement pour le moment.&lt;/color&gt;

{HEADER:Manipuler les registres (&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;) et la pile}
- &lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; Valeur : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = nombre fourni ou valeur d'un autre &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur au sommet de la pile (sans la retirer).  
- &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Ajoute la valeur du &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; en haut de la pile et incrémente &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (index de pile entre 0 et 512).  
- &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur au sommet de la pile et décrémente &lt;color=yellow&gt;sp&lt;/color&gt;.

{HEADER:Arithmétique}
- &lt;color=yellow&gt;add&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a + b.  
- &lt;color=yellow&gt;sub&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a - b.  
- &lt;color=yellow&gt;mul&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a * b.  
- &lt;color=yellow&gt;div&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a / b.  
- &lt;color=yellow&gt;mod&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a mod b (modulo spécifique IC10, différent de %).  
- &lt;color=yellow&gt;min&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = minimum entre a et b.  
- &lt;color=yellow&gt;max&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = maximum entre a et b.  
- &lt;color=yellow&gt;abs&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = |a|.  
- &lt;color=yellow&gt;sqrt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = racine carrée de a.  
- &lt;color=yellow&gt;round&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a arrondi à l'entier le plus proche.  
- &lt;color=yellow&gt;trunc&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = a tronqué (partie entière, décimales supprimées).  
- &lt;color=yellow&gt;ceil&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = plus petit entier &gt;= a.  
- &lt;color=yellow&gt;floor&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = plus grand entier &lt;= a.  
- &lt;color=yellow&gt;log&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = log(a) (logarithme naturel).  
- &lt;color=yellow&gt;exp&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = exp(a).  
- &lt;color=yellow&gt;rand&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = valeur aléatoire x avec 0 &lt;= x &lt; 1.

- &lt;color=yellow&gt;sin&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = sin(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;cos&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = cos(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;tan&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = tan(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;asin&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = arcsin(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;acos&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = arccos(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;atan&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = arctan(a) en radians.  
- &lt;color=yellow&gt;atan2&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = arctan2(a, b) en radians (a = y, b = x).

{HEADER:Sélection}
- &lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b c : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = b si a est non nul, sinon c.

{HEADER:Logique}
Ces commandes renvoient 1 (Vrai) ou 0 (Faux) :
- &lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a et b ne sont pas nuls, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;or&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a ou b (ou les deux) ne sont pas nuls, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;xor&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si exactement un des deux (a ou b) est non nul, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;nor&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a et b sont tous deux nuls, sinon 0.

{HEADER:Comparaisons}
Ces commandes renvoient 1 (Vrai) ou 0 (Faux) :
- &lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &lt; b, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &gt; b, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sle&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &lt;= b, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sge&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &gt;= b, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a == b, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sne&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a != b, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;sap&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b c : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a ~ b avec une tolérance de c, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;sna&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a b c : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a !~ b avec une tolérance de c, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;snan&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a n'est pas un nombre, sinon 0. 

- &lt;color=yellow&gt;sltz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &lt; 0, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sgtz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &gt; 0, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;slez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &lt;= 0, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sgez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a &gt;= 0, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;seqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a == 0, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;snez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a != 0, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;sapz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a ~ 0, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;snaz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si a !~ 0, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;snanz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; a : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 0 si a n'est pas un nombre, sinon 1. 
 
{HEADER:Tests d'appareil (comparaisons logiques)}
- &lt;color=yellow&gt;sdse&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si l'appareil est configuré, sinon 0.  
- &lt;color=yellow&gt;sdns&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; : &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = 1 si l'appareil n'est pas configuré, sinon 0.

{HEADER:Sauts relatifs (décalage de X lignes)}
&lt;b&gt;Attention :&lt;/b&gt; Comme l'exécution du programme passe naturellement à la ligne suivante (+1), un décalage de &lt;color=#22b2aa&gt;1&lt;/color&gt; désigne simplement la ligne suivante et ne "saute" donc aucune instruction !
Pour réellement &lt;b&gt;ignorer la ligne suivante&lt;/b&gt;, il faut utiliser un décalage de &lt;color=#22b2aa&gt;2&lt;/color&gt;.

- &lt;color=yellow&gt;jr&lt;/color&gt; décalage : Fait un saut relatif de décalage lignes (positif ou négatif).  
- &lt;color=yellow&gt;brdse&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; décalage : Saut relatif si l'appareil est configuré.  
- &lt;color=yellow&gt;brdns&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; décalage : Saut relatif si l'appareil n'est pas configuré. 
 
- &lt;color=yellow&gt;brlt&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a &lt; b.  
- &lt;color=yellow&gt;brgt&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a &gt; b.  
- &lt;color=yellow&gt;brle&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a &lt;= b.  
- &lt;color=yellow&gt;brge&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a &gt;= b.  
- &lt;color=yellow&gt;breq&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a == b.  
- &lt;color=yellow&gt;brne&lt;/color&gt; a b décalage : Saut relatif si a != b.  
- &lt;color=yellow&gt;brap&lt;/color&gt; a b c décalage : Saut relatif si a ~ b avec une tolérance de c.
- &lt;color=yellow&gt;brna&lt;/color&gt; a b c décalage : Saut relatif si a !~ b avec une tolérance de c.
- &lt;color=yellow&gt;brnan&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a est n'est pas un nombre. 
 
- &lt;color=yellow&gt;brltz&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a &lt; 0.  
- &lt;color=yellow&gt;brgtz&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a &gt; 0.  
- &lt;color=yellow&gt;brlez&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a &lt;= 0.  
- &lt;color=yellow&gt;brgez&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a &gt;= 0.  
- &lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a == 0.  
- &lt;color=yellow&gt;brnez&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a != 0.  
- &lt;color=yellow&gt;brapz&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a ~ 0.
- &lt;color=yellow&gt;brnaz&lt;/color&gt; a décalage : Saut relatif si a !~ 0.

{HEADER:Sauts absolus (décalage à un numéro de ligne)}
- &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne indiquée.  
- &lt;color=yellow&gt;bdse&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne si l'appareil est configuré.  
- &lt;color=yellow&gt;bdns&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne si l'appareil n'est pas configuré.  
- &lt;color=yellow&gt;bdnvl&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute si l'appareil n'est pas valide pour un chargement &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bdnvs&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute si l'appareil n'est pas valide pour un stockage &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt;. 
 
- &lt;color=yellow&gt;blt&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a &lt; b.  
- &lt;color=yellow&gt;bgt&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a &gt; b.  
- &lt;color=yellow&gt;ble&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a &lt;= b.  
- &lt;color=yellow&gt;bge&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a &gt;= b.  
- &lt;color=yellow&gt;beq&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a == b.  
- &lt;color=yellow&gt;bne&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à ligne si a != b.   
- &lt;color=yellow&gt;bap&lt;/color&gt; a b c ligne : Saute à ligne si a ~ b avec une tolérance de c.
- &lt;color=yellow&gt;bna&lt;/color&gt; a b c ligne : Saute à ligne si a !~ b avec une tolérance de c.
- &lt;color=yellow&gt;bnan&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a n'est pas un nombre. 

- &lt;color=yellow&gt;bltz&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a &lt; 0.  
- &lt;color=yellow&gt;bgtz&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a &gt; 0.  
- &lt;color=yellow&gt;blez&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a &lt;= 0.  
- &lt;color=yellow&gt;bgez&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a &gt;= 0.  
- &lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a == 0.  
- &lt;color=yellow&gt;bnez&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a != 0.  
- &lt;color=yellow&gt;bapz&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a ~ 0.
- &lt;color=yellow&gt;bnaz&lt;/color&gt; a ligne : Saute à ligne si a !~ 0.

{HEADER:Sauts absolus (décalage à un numéro de ligne) puis reviens à la ligne (&lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;)}
- &lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; de retour).  
- &lt;color=yellow&gt;bdseal&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne si l'appareil est configuré et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bdnsal&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ligne : Saute à la ligne si l'appareil n'est pas configuré et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;. 
 
- &lt;color=yellow&gt;bltal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a &lt; b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bgtal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a &gt; b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bleal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a &lt;= b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bgeal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a &gt;= b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;beqal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a == b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bneal&lt;/color&gt; a b ligne : Saute à la ligne si a != b et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bapal&lt;/color&gt; a b c ligne : Saute à la ligne si a ~ b avec une tolérance de c et stocke la ligne suivante  dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bnaal&lt;/color&gt; a b c ligne : Saute à la ligne si a !~ b avec une tolérance de c et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;. 
 
- &lt;color=yellow&gt;bltzal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a &lt; 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bgtzal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a &gt; 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;blezal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a &lt;= 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bgezal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a &gt;= 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a == 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bnezal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a != 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bapzal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a ~ 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.  
- &lt;color=yellow&gt;bnazal&lt;/color&gt; a ligne : Saute à la ligne si a !~ 0 et stocke la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.

&lt;color=orange&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
{HEADER:MÉMOIRE INTERNE}

{HEADER:Opérations binaires (bitwise)}
- &lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; r? a b : ET logique bit à bit. Le bit de résultat est 1 si les deux bits correspondants sont à 1, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;or&lt;/color&gt; r? a b : OU logique bit à bit. Le bit de résultat est 1 si au moins un des deux bits est à 1.
- &lt;color=yellow&gt;xor&lt;/color&gt; r? a b : OU exclusif bit à bit. Le bit de résultat est 1 si les bits comparés sont différents.
- &lt;color=yellow&gt;nor&lt;/color&gt; r? a b : NON-OU logique bit à bit. Le bit de résultat est 1 si les deux bits sont à 0.
- &lt;color=yellow&gt;not&lt;/color&gt; r? a : NON logique bit à bit. Inverse chaque bit (le 1 devient 0 et inversement).
- &lt;color=yellow&gt;sll&lt;/color&gt; r? a b : Décalage logique à gauche. Décale les bits de &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; vers la gauche de &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; positions, remplit par des zéros.
- &lt;color=yellow&gt;srl&lt;/color&gt; r? a b : Décalage logique à droite. Décale les bits de &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; vers la droite de &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; positions, remplit par des zéros.
- &lt;color=yellow&gt;sla&lt;/color&gt; r? a b : Décalage arithmétique à gauche. Décale vers la gauche en conservant une copie du bit de signe.
- &lt;color=yellow&gt;sra&lt;/color&gt; r? a b : Décalage arithmétique à droite. Décale vers la droite en conservant une copie du bit de signe.
- &lt;color=yellow&gt;ext&lt;/color&gt; r? a b c : Extraction de bits. Extrait un champ de bits de &lt;b&gt;a&lt;/b&gt;, commençant à &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; sur une longueur &lt;b&gt;c&lt;/b&gt; (Max 53 bits).
- &lt;color=yellow&gt;ins&lt;/color&gt; r? a b c : Insertion de bits. Insère un champ de bits de &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; dans le registre, commençant à &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; sur une longueur &lt;b&gt;c&lt;/b&gt;.

{HEADER:Gestion de la pile (stack)}
- &lt;color=yellow&gt;get&lt;/color&gt; r? d? addr : Lecture Pile. Lit la valeur à l'adresse &lt;b&gt;addr&lt;/b&gt; de la pile de l'appareil &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;put&lt;/color&gt; d? addr value : Écriture Pile. Écrit &lt;b&gt;value&lt;/b&gt; à l'adresse &lt;b&gt;addr&lt;/b&gt; de la pile de l'appareil.
- &lt;color=yellow&gt;getd&lt;/color&gt; r? deviceID addr : Lecture Pile Directe. Recherche l'appareil via son &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; unique et lit la valeur en pile à l'adresse &lt;b&gt;addr&lt;/b&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;putd&lt;/color&gt; deviceID addr value : Écriture Pile Directe. Recherche l'appareil via son &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; unique et écrit &lt;b&gt;value&lt;/b&gt; à l'adresse &lt;b&gt;addr&lt;/b&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;clr&lt;/color&gt; d? : Effacer Pile. Réinitialise la mémoire de la pile de l'appareil spécifié.
- &lt;color=yellow&gt;clrd&lt;/color&gt; deviceID : Effacer Pile Directe. Recherche par &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; unique et efface la mémoire de la pile.
- &lt;color=yellow&gt;poke&lt;/color&gt; addr value : Écriture Pile Interne. Stocke &lt;b&gt;value&lt;/b&gt; à l'adresse &lt;b&gt;addr&lt;/b&gt; dans la pile interne du circuit IC10.

{HEADER:Mathématiques et fonctions avancées}
- &lt;color=yellow&gt;pow&lt;/color&gt; r? a b : Puissance. Calcule &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; élevé à la puissance &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; (norme IEEE-754).
- &lt;color=yellow&gt;lerp&lt;/color&gt; r? a b c : Interpolation linéaire entre &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; selon le ratio &lt;b&gt;c&lt;/b&gt; (clampé entre 0 et 1).
- &lt;color=yellow&gt;rmap&lt;/color&gt; r? hash : Mappage de réactif. Convertit un hash de réactif en hash de l'objet requis (ex: Fer -> lingot de fer).

- &lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt; type name logic value : Écriture groupée nommée. Stocke &lt;b&gt;value&lt;/b&gt; dans le &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; de tous les appareils du réseau filtrés par Type et Nom.
- &lt;color=yellow&gt;bdnvl&lt;/color&gt; d? logic line : Saut si invalide (Lecture). Saute à la ligne si l'appareil n'est pas valide pour lire le type logique fourni.
- &lt;color=yellow&gt;bdnvs&lt;/color&gt; d? logic line : Saut si invalide (Écriture). Saute à la ligne si l'appareil n'est pas valide pour écrire le type logique fourni.

&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;* Ce guide et la traduction intégrale du jeu sont l'œuvre de &lt;b&gt;Cedric.DX&lt;/b&gt;.&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;&lt;size=55%&gt;Retrouvez-moi sur &lt;color=white&gt;Steam&lt;/color&gt; via le mod de traduction FR pour échanger ou accéder à des mises à jour plus régulières.&lt;/size&gt;&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;


</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>memoIC10</Key>
			<Title>Programmation des circuits intégrés IC10 : Aide-Mémoire</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;{HEADER:GUIDE COMMUNAUTAIRE*}&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;

Un résumé simplifié des commandes IC10 les plus utiles :

{HEADER:Logique et Comparaison}
  Nom  |               Condition                  | Registre  |  Saut   |  Saut      |  Saut
            |                                                  |      = 1       | relatif | absolu   | absolu + &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;
--------|--------------------------------|-----------|---------|----------|----------
 j          | aucune                                    |                  | jr          | j              | jal
 eq       | si a == b                                  | seq          | breq     | beq         | beqal
 eqz     | si a == 0                                  | seqz        | breqz  | beqz       | beqzal
 ne       | si a != b                                   | sne          | brne     | bne         | bneal
 nez     | si a != 0                                   | snez        | brnez   | bnez      | bnezal
 gt        | si a &gt; b                                    | sgt           | brgt     | bgt         | bgtal
 gtz      | si a &gt; 0                                    | sgtz        | brgtz   | bgtz        | bgtzal
 ge       | si a &gt;= b                                  | sge          | brge     | bge        | bgeal
 gez     | si a &gt;= 0                                  | sgez        | brgez   | bgez      | bgezal
 lt         | si a &lt; b                                    | slt            | brlt      | blt           | bltal
 ltz       | si a &lt; 0                                    | sltz          | brltz    | bltz        | bltzal
 le        | si a &lt;= b                                  | sle           | brle      | ble          | bleal
 lez      | si a &lt;= 0                                  | slez         | brlez    | blez        | blezal
 ap	       | si a ~ b                                     | sap          | brap     | bap        | bapal
 apz     | si a ~ 0                                    | sapz         | brapz  | bapz       | bapzal
 na	       | si a !~ b                                   | sna           | brna    | bna         | bnaal
 naz     | si a !~ 0                                   | snaz         | brnaz  | bnaz      | bnazal
 nan     | si n'est pas un nombre = 1  | snan         | brnan  | bnan      |
 nanz   | si n'est pas un nombre = 0 | snanz       |             |                |
 select | si a!=0 alors b sinon c         | select       |             |                |
 dse     | si appareil configuré            | sdse         | brdse  | bdse       | bdseal
 dns     | si appareil non configuré    | sdns         | brdns  | bdns       | bdnsal
 dnvl    | si chargement non valide    |                  |             | bdnvl      |
 dnvs   | si stockage non valide         |                  |             | bdnvs     |
 
{HEADER:Les Variables (Accès rapide)}
- &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt; : Les 6 vis du support IC.
- &lt;color=green&gt;db&lt;/color&gt; : L'appareil hôte (où la puce est insérée).
- &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; à &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt; : Registres de stockage temporaire.
- &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r16&lt;/color&gt;) : Index de la pile (0 à 511).
- &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r17&lt;/color&gt;) : Adresse de la ligne de retour pour les sauts absolus se terminant par &lt;color=yellow&gt;al&lt;/color&gt;.

{HEADER:Lecture (Récupérer des données)}
- &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; : Lit un appareil spécifique (&lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;).
- &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; : Lit tous les appareils d'un type (Batch).
- &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; : Idem &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt;, mais filtre aussi par le nom (Name).
- &lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; : Lit un emplacement d'un appareil précis.
- &lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; : Lit un emplacement sur tous les appareils d'un type.
- &lt;color=yellow&gt;lbns&lt;/color&gt; : Lit un emplacement sur tous les appareils d'un type + nom.
- &lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; : Lit la quantité du réactif (contenu, requis ou de recette) dans l'appareil spécifié.

- &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; : Lit une valeur via l'identifiant unique (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) d'un appareil.
&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note Technique (Mise à jour Décembre 2025)}
Bien que les récentes révisions du compilateur IC10 visent à unifier les instructions &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; pour qu'elles acceptent nativement les identifiants uniques (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) en remplacement de &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt;, cette fonctionnalité est actuellement défectueuse.
Pour garantir le fonctionnement de vos programmes, il est impératif de continuer à utiliser les commandes &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; (Load Direct) et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt; (Store Direct) pour tout adressage par &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;. Notez que même si ces instructions apparaissent comme barrées dans l'éditeur, elles demeurent les seules capables d'exécuter ces opérations correctement pour le moment.&lt;/color&gt;

{HEADER:Écriture (Envoyer des ordres)}
- &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; : Écrit sur un appareil spécifique.
- &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; : Écrit sur tous les appareils d'un type (Batch).
- &lt;color=yellow&gt;ss&lt;/color&gt; : Écrit dans l'emplacement d'un appareil précis (ex: recette).
- &lt;color=yellow&gt;sbs&lt;/color&gt; : Écrit dans l'emplacement de tous les appareils d'un type.

- &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt; : Écrit une valeur via l'identifiant unique (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) d'un appareil.
&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note Technique (Mise à jour Décembre 2025)}
Bien que les récentes révisions du compilateur IC10 visent à unifier les instructions &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; pour qu'elles acceptent nativement les identifiants uniques (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) en remplacement de &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt;, cette fonctionnalité est actuellement défectueuse.
Pour garantir le fonctionnement de vos programmes, il est impératif de continuer à utiliser les commandes &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; (Load Direct) et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt; (Store Direct) pour tout adressage par &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;. Notez que même si ces instructions apparaissent comme barrées dans l'éditeur, elles demeurent les seules capables d'exécuter ces opérations correctement pour le moment.&lt;/color&gt;

{HEADER:Rappel des Modes Batch (&lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt;)}
Utilisé avec &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;lbns&lt;/color&gt; :
  0 ou Average : Calcule la moyenne.
  1 ou Sum : Calcule la somme totale.
  2 ou Minimum : Récupère la valeur la plus basse.
  3 ou Maximum : Récupère la valeur la plus haute.
&lt;color=#999999&gt;Note : Vous pouvez écrire le mode soit par son numéro (0, 1, 2, 3), soit par son nom en anglais (Average, Sum, Minimum, Maximum).&lt;/color&gt;

{HEADER:Contrôle et Logique}
- &lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; : Renomme un &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; ou &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; pour plus de clarté.
- &lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; : Crée une &lt;color=#22b2aa&gt;constante&lt;/color&gt; fixe ou nomme un &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;

- &lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; : Copie une valeur dans un registre.

- &lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; : Pause d'un tick processeur (0,5 seconde) - Indispensable pour une boucle !
- &lt;color=yellow&gt;sleep&lt;/color&gt; : Pause le script pendant X secondes.
- &lt;color=yellow&gt;hcf&lt;/color&gt; : Arrête le script et détruit la puce !

- &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; : Ajoute ou retire une valeur de la pile.
- &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; : Lit le sommet de la pile sans le retirer.

{HEADER:Logique binaire et Mathématiques}
- &lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; : 1 si A et B valent 1, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;or&lt;/color&gt; : 1 si A ou B vaut 1, sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;xor&lt;/color&gt; : 1 si A ou B vaut 1 (exclusif), sinon 0.
- &lt;color=yellow&gt;not&lt;/color&gt; : 1 si A vaut 0, sinon 0.

- &lt;color=yellow&gt;add&lt;/color&gt; : Somme de deux valeurs.
- &lt;color=yellow&gt;sub&lt;/color&gt; : Soustraction de deux valeurs.
- &lt;color=yellow&gt;mul&lt;/color&gt; : Multiplication de deux valeurs.
- &lt;color=yellow&gt;div&lt;/color&gt; : Division de deux valeurs.
- &lt;color=yellow&gt;mod&lt;/color&gt; : Reste de la division (modulo).
- &lt;color=yellow&gt;min&lt;/color&gt; : Valeur la plus petite.
- &lt;color=yellow&gt;max&lt;/color&gt; : Valeur la plus grande.
- &lt;color=yellow&gt;abs&lt;/color&gt; : Valeur absolue.
- &lt;color=yellow&gt;sqrt&lt;/color&gt; : Racine carrée.
- &lt;color=yellow&gt;round&lt;/color&gt; : Arrondi à l'entier le plus proche.
- &lt;color=yellow&gt;trunc&lt;/color&gt; : Partie entière uniquement.
- &lt;color=yellow&gt;ceil&lt;/color&gt; : Arrondi à l'entier supérieur.
- &lt;color=yellow&gt;floor&lt;/color&gt; : Arrondi à l'entier inférieur.
- &lt;color=yellow&gt;log&lt;/color&gt; : Logarithme naturel.
- &lt;color=yellow&gt;exp&lt;/color&gt; : Exponentielle.
- &lt;color=yellow&gt;rand&lt;/color&gt; : Valeur aléatoire entre 0 et 1.

{HEADER:Gestion des Gaz et Atmosphères}
Pour les capteurs d'atmosphère ou de tuyaux, les types logiques suivants sont utilisés :
- {LOGICTYPE:Pressure} : Pression totale en kPa.
- {LOGICTYPE:Volume} : Volume du contenant en Litres (L).
- {LOGICTYPE:Temperature} : Température en Kelvin (K) (0 K = -273,15 °C).
- {LOGICTYPE:Ratio} : Pour obtenir la composition (valeur entre 0 et 1) :
   - {LOGICTYPE:RatioOxygen} (O2)
   - {LOGICTYPE:RatioCarbonDioxide} (CO2)
   - {LOGICTYPE:RatioNitrogen} (N2)
   - {LOGICTYPE:RatioMethane} (CH4)
   - {LOGICTYPE:RatioPollutant} (X)
   - {LOGICTYPE:RatioWater} (H2O)
Note : La loi des gaz parfaits est souvent nécessaire pour les calculs de moles (n) :
PV = nRT
où R = 8,31446261815324 J/(mol*K) = constante universelle des gaz parfaits = &lt;color=#22b2aa&gt;rgaz&lt;/color&gt;

&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;* Ce guide et la traduction intégrale du jeu sont l'œuvre de &lt;b&gt;Cedric.DX&lt;/b&gt;.&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;&lt;size=55%&gt;Retrouvez-moi sur &lt;color=white&gt;Steam&lt;/color&gt; via le mod de traduction FR pour échanger ou accéder à des mises à jour plus régulières.&lt;/size&gt;&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
  </Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>guideIC10</Key>
			<Title>Programmation des circuits intégrés IC10 : Le Guide</Title>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
			<Text>&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;{HEADER:GUIDE COMMUNAUTAIRE*}&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;

{HEADER:Guide de Survie du Programmeur Débutant}
Bienvenue dans le monde de l'automatisation, Cadet. Le langage IC10 (MIPS-like) est utilisé pour programmer les {THING:ItemIntegratedCircuit10} afin d'établir un dialogue : vous lisez une donnée (ex: la pression d'un tuyau), vous décidez d'une action (ex: si pression > 100 kPa), et vous envoyez un ordre (ex: éteindre une pompe).

Cela peut sembler intimidant, mais tout repose sur trois étapes simples que nous allons voir ensemble.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note technique :}
L'{THING:StructureComputer} est le centre de commande. L'{LINK:ODA;ODA} recommande d'insérer une {THING:MotherboardProgrammableChip} et de coder les exemples en même temps pour une meilleure maîtrise des concepts.
À noter qu'en mode solo, la partie est mise en pause lors de l'utilisation de l'éditeur IC10, ce qui permet de programmer sereinement sans risque pour la survie.&lt;/color&gt;

{HEADER:Étape 1 : Préparer son environnement (Initialisation)}
&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.1. INVENTAIRE DES OUTILS LOGIQUES}&lt;/color&gt;
Avant de manipuler la logique, vous devez connaître vos outils de stockage. Votre {THING:ItemIntegratedCircuit10} possède trois types de compartiments :
- &lt;color=green&gt;Appareil&lt;/color&gt; = &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; :
   - &lt;color=green&gt;d0 à d5&lt;/color&gt; (Device = Appareils) : Ce sont les 6 vis physiques situées sur votre {THING:StructureCircuitHousingCompact}. Elles servent de liaison avec vos appareils connectés par {THING:ItemCableCoil}.
   - &lt;color=green&gt;db&lt;/color&gt; (Device Base = Hôte) : Désigne l'appareil dans lequel le {THING:ItemIntegratedCircuit10} est inséré (ex: {THING:StructureAirConditioner}). Pas besoin de vis pour lui parler !
- &lt;color=#00aaff&gt;Variable&lt;/color&gt; = &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; :
   - &lt;color=#00aaff&gt;r0 à r15&lt;/color&gt; (Register = Registres) : Vos 16 cases de mémoire interne. Elles servent à stocker temporairement des nombres ou des états.
   - &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (Stack Pointer = Pile) (&lt;color=#00aaff&gt;r16&lt;/color&gt;) : Un espace de stockage spécial pour structures de données avancées.
   - &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; (Return Address = Adresse de Retour) (&lt;color=#00aaff&gt;r17&lt;/color&gt;) : Une mémoire qui retient la ligne d'où vous venez lors d'un saut vers une fonction.
- &lt;color=#22b2aa&gt;Constante&lt;/color&gt; = &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; :
   - &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; (Number = Nombre) : Contrairement à un &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; qui peut varier (ex: une température), une &lt;b&gt;Constante&lt;/b&gt; est un nombre figé.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Conseil de survie :}
Considérez que les &lt;color=#00aaff&gt;registres&lt;/color&gt; utilisables s'arrêtent à &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt;.
Ne touchez à &lt;color=#00aaff&gt;r16&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt;) et &lt;color=#00aaff&gt;r17&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;) que si vous savez exactement comment manipuler les structures de données avancées. Au risque de voir le programme s'exécuter dans le désordre, d'ignorer des sécurités vitales ou de se bloquer complètement...&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.2. IDENTIFICATION ET LISIBILITÉ}&lt;/color&gt;
Une fois ces outils compris (&lt;color=green&gt;appareil&lt;/color&gt; = &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;variable&lt;/color&gt; = &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; = &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;, &lt;color=#22b2aa&gt;constante&lt;/color&gt; = &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;), il est temps de leur donner des noms clairs. Cela rend le code lisible pour vous et pour les autres.
Un code bien nommé est un code qui ne vous explose pas au visage.

&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; : sert à nommer un élément physique ou une variable :
- attribuer un nom à une vis du {THING:StructureCircuitHousingCompact} (il y en a 6, de &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt;). Ce nom apparaîtra directement sur le {THING:StructureCircuitHousingCompact} pour vous aider à sélectionner le bon appareil avec le {THING:ItemScrewdriver}.
- attribuer un nom à un registre (une variable de &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; à &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt;) afin de savoir quelle donnée il contient.
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; : sert à nommer une valeur fixe (une constante qui ne changera jamais durant l'exécution) :
- un seuil de pression (ex: &lt;color=#22b2aa&gt;100&lt;/color&gt;).
- un identifiant d'appareil (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;)
- un identifiant unique pour un type d'appareil (&lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;)

&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; name &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; : L'instruction de renommage.
- name : Le nom personnalisé (sensible à la casse).
- &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt;/&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : La vis (&lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;-&lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt;) ou le registre (&lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;-&lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt;) à renommer.

&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; name &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; : L'instruction de définition de constante.
- name : Le nom de la constante (sensible à la casse).
- &lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : La valeur fixe (&lt;color=#22b2aa&gt;nombre&lt;/color&gt;, &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;) associée au nom.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.3. RIGUEUR SYNTAXIQUE : LA CASSE}&lt;/color&gt;
Attention Cadet : le {THING:ItemIntegratedCircuit10} est extrêmement strict. Les majuscules et les minuscules comptent. Une erreur de casse rendra votre nom illisible pour le programme.
Par exemple : MonLevier est un nom différent de monLevier.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.4. DOCUMENTATION ET COMMENTAIRES}&lt;/color&gt;
Important : Vous pouvez et devez rajouter des commentaires partout dans votre code pour vous en rappeler plus tard. Cela vous évitera de devoir tout décoder à chaque fois que vous voudrez modifier votre installation.
Pour cela, utilisez le symbole &lt;color=#666666&gt;#&lt;/color&gt; :
- Tout ce qui est écrit après un &lt;color=#666666&gt;#&lt;/color&gt; sur la même ligne est ignoré par le programme.
- C'est l'outil parfait pour noter à quoi sert chaque section ou ligne de votre programme.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.5. EXEMPLE DE PROTOCOLE D'INITIALISATION}&lt;/color&gt;
Pour garantir la stabilité de vos systèmes, l'{LINK:ODA;ODA} recommande de toujours structurer le début de votre code selon ce modèle de rigueur :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Exemple d'initialisation (utilisez # pour écrire un commentaire comme ici)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MonLevier &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MaLumiere &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; PressionMax &lt;color=#22b2aa&gt;100&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# la constante PressionMax sera toujours égale à 100 kPa&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

Une fois vos outils identifiés avec précision, vous êtes prêt à passer à la phase opérationnelle. Gardez à l'esprit que la qualité de votre initialisation détermine la fiabilité de votre survie en milieu hostile.


{HEADER:Étape 2 : Lire et Écrire (L'interaction)}
Un {THING:ItemIntegratedCircuit10} ne perçoit pas son environnement de manière autonome. Pour interagir avec la station, il doit impérativement Lire une information, la Stocker temporairement dans un &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; (&lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;), puis Écrire une commande vers un appareil.

&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; (Load = Lire) : Récupère la donnée d'un appareil pour la placer dans un registre.
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; (Store = Stocker) : Transmet la valeur d'un registre ou d'un nombre vers l'appareil cible.

&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; : L'instruction Load.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination (votre zone de stockage).
- &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; : L'appareil source identifié par sa vis.
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable spécifique à analyser.

&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; : L'instruction Store.
- &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; : L'appareil cible à commander.
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à modifier sur l'appareil.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : La valeur transmise (via &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt; directe).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Exemple simple : La lumière suit l'état du levier (Ouvert/Fermé)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MonLevier &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MaLumiere &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; MonLevier {LOGICTYPE:Open}      &lt;color=#666666&gt;# Lit 0 ou 1 sur le levier et le met dans r0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; MaLumiere {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Copie la valeur de r0 sur la lumière&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note Technique (Mise à jour Décembre 2025)}
Bien que les récentes révisions du compilateur IC10 visent à unifier les instructions &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; pour qu'elles acceptent nativement les identifiants uniques (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) en remplacement de &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt;, cette fonctionnalité est actuellement défectueuse.
Pour garantir le fonctionnement de vos programmes, il est impératif de continuer à utiliser les commandes &lt;color=yellow&gt;ld&lt;/color&gt; (Load Direct) et &lt;color=yellow&gt;sd&lt;/color&gt; (Store Direct) pour tout adressage par &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;. Notez que même si ces instructions apparaissent comme barrées dans l'éditeur, elles demeurent les seules capables d'exécuter ces opérations correctement pour le moment.&lt;/color&gt;


{HEADER:Étape 3 : La Boucle (Le cycle de vie)}
Un programme s'interrompt définitivement après la dernière ligne s'il ne reçoit pas d'ordre de retour. Pour assurer la surveillance continue de vos systèmes, il doit impérativement tourner en boucle.

On utilise l'instruction &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; (Jump = Saut) pour créer ce cycle infini. Bien qu'un saut puisse viser un numéro de ligne direct (&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;4&lt;/color&gt;), l'{LINK:ODA;ODA} déconseille cette pratique : tout ajout de code décalerait vos lignes et corromprait la logique.

Privilégiez l'usage d'un système d'&lt;color=#8120cb&gt;étiquettes&lt;/color&gt; (&lt;color=#8120cb&gt;labels&lt;/color&gt;). Elles servent de points de repère immuables dans votre programme :
- Définissez l'étiquette avec un &lt;color=#8120cb&gt;:&lt;/color&gt; à la fin du nom (ex : &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;).
- Effectuez le saut vers ce point via l'instruction &lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;.

Important : Sans l'instruction &lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; (céder le cycle), votre {THING:ItemIntegratedCircuit10} sature ses cycles de calcul inutilement. Cette commande force une pause d'un tick processeur (0,5 seconde), stabilisant le système.
Pour des pauses plus longues, utilisez &lt;color=yellow&gt;sleep&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; (pause) afin de suspendre l'exécution pendant un nombre défini de secondes.

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Structure type d'un programme fonctionnel selon les standards {LINK:ODA;ODA}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MonLevier &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; MaLumiere &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Point d'entrée du cycle principal (souvent appelé &lt;color=#8120cb&gt;main:&lt;/color&gt;  en anglais)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; MonLevier {LOGICTYPE:Open}      &lt;color=#666666&gt;# Lit 0 ou 1 sur le levier et le met dans r0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; MaLumiere {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Synchronisation de la lumière&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:RÉSUMÉ DE SÉCURITÉ}&lt;/color&gt;
 1) Mémoire volatile : Un registre (&lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; à &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt;) perd ses données si le {THING:ItemIntegratedCircuit10} est mis hors tension.
 2) Déploiement : Le bouton Export de votre {THING:StructureComputer} envoie le code directement dans la puce IC10.
 3) Configuration Physique : L'erreur de cadet la plus fréquente est l'oubli du paramétrage des vis &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;-&lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt; sur le {THING:StructureCircuitHousingCompact} avec un {THING:ItemScrewdriver}.


&lt;color=orange&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

{HEADER:Aller plus loin : Logique et Groupes}
Une fois ces trois étapes maîtrisées, vous pourrez implémenter des systèmes de gestion avancés. Voici les protocoles que nous allons explorer :
- Les conditions logiques : Utilisez &lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt; (plus petit que) ou &lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; (plus grand que) pour définir des seuils opérationnels.
- Le raccourci &lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; : Une commande optimisée pour choisir entre deux valeurs en une seule ligne de code.
- Les commandes groupées : Utilisez &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; avec des &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; pour contrôler des réseaux d'appareils (ex: batteries, éclairages) sans mobiliser les vis &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt;.


{HEADER:1. Prendre des décisions (La Logique conditionnelle)}
Pour l'{LINK:ODA;ODA}, une décision automatisée se décompose en deux phases :
Le Test : Analyse de la condition (Le résultat est &lt;color=orange&gt;1&lt;/color&gt; pour Vrai, &lt;color=orange&gt;0&lt;/color&gt; pour Faux).
L'Action : Exécution de la commande résultante.


&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.1. Comparer des valeurs (Le Test)}&lt;/color&gt;
Pour comparer des données, utilisez les instructions de type Set (définir). 
Les opérateurs les plus fréquents sont :
- &lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt; (Set Less Than = Met à 1 si inférieur) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a &lt; b.
- &lt;color=yellow&gt;sle&lt;/color&gt; (Set Less or Equal = Met à 1 si inférieur ou égal) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a &lt;= b.
- &lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; (Set Equal = Met à 1 si égal) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a == b.
- &lt;color=yellow&gt;sne&lt;/color&gt; (Set Not Equal = Met à 1 si différent) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a != b.
- &lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; (Set Greater Than = Met à 1 si supérieur) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a &gt; b.
- &lt;color=yellow&gt;sge&lt;/color&gt; (Set Greater or Equal = Met à 1 si supérieur ou égal) : &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; reçoit 1 si a &gt;= b.

&lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; : L'instruction de comparaison (égalité).
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Registre de destination (1 si vrai, 0 si faux).
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Les deux valeurs à comparer (&lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt;).

Exemple : Configuration d'un {THING:StructureDaylightSensor} pour automatiser l'éclairage :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Protocole d'allumage automatique&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; CapteurSolaire &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Lampe &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; CapteurSolaire {LOGICTYPE:Activate} &lt;color=#666666&gt;# r0 = 1 si jour, 0 si nuit&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 0                    &lt;color=#666666&gt;# r1 devient 1 si c'est la nuit (r0=0)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Lampe {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;                 &lt;color=#666666&gt;# Actionne la lampe si r1 est Vrai (1)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note technique :}
Cliquez sur {LOGICTYPE:Color} pour consulter la charte chromatique réglementaire.&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.2. Sauter des lignes (La structure conditionnelle)}&lt;/color&gt;
Une fois qu'une condition a été évaluée (0 ou 1 dans un registre), vous pouvez ordonner au programme de sauter certaines instructions si les paramètres opérationnels ne sont pas remplis.

On utilise généralement :
- &lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; (Branch if Equal to Zero = Saut si égal à 0) pour ignorer une section de code si le test est nul
- &lt;color=yellow&gt;bnez&lt;/color&gt; (Branch if Not Equal to Zero = Saut si différent de 0) pour ignorer une section de code si le test n’est pas nul

&lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;line&lt;/color&gt;/&lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; : L'instruction de saut conditionnel si égal à 0.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou la &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt; à tester.
- &lt;color=#8120cb&gt;line&lt;/color&gt;/&lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt; : L'&lt;color=#8120cb&gt;étiquette&lt;/color&gt; de destination du saut si le test est égal à 0.

&lt;color=yellow&gt;bnez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;line&lt;/color&gt;/&lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;bnez&lt;/color&gt; : L'instruction de saut conditionnel si différent de 0.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou la &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt; à tester (test : != 0).
- &lt;color=#8120cb&gt;line&lt;/color&gt;/&lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt; : L'&lt;color=#8120cb&gt;étiquette&lt;/color&gt; de destination du saut si le test est différent de 0.

Exemple : Surveillance d'un {THING:StructureGasSensor} pour basculer l'éclairage de sécurité en Rouge en cas de surpression.
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Protocole d'Alerte Sécurité&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; CapteurGaz &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; LampeLED &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Seule la {THING:StructureDiode} supporte le changement chromatique&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# Activation constante de l'appareil : exécutée une seule fois hors de la boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Lock} 1     &lt;color=#666666&gt;# Empêche l'extinction manuelle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:On} 1       &lt;color=#666666&gt;# Allumage permanent&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt;  &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; CapteurGaz {LOGICTYPE:Pressure}
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 100     &lt;color=#666666&gt;# r1 = 1 si Danger, 0 si Nominal&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;nominal&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Si r1 = 0 : saut vers la ligne étiquetté &lt;color=#8120cb&gt;nominal:&lt;/color&gt;&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 4  &lt;color=#666666&gt;# Danger : couleur Rouge&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; fin   &lt;color=#666666&gt;# Saut vers la ligne &lt;color=#8120cb&gt;fin:&lt;/color&gt;&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;nominal:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 2 &lt;color=#666666&gt;# Sécurité OK : couleur Vert&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;fin:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.3. Le Saut Relatif (La micro-navigation)}&lt;/color&gt;
Le saut relatif permet de se déplacer d'un nombre de lignes précis par rapport à la position actuelle du programme. C'est un outil de "raccourci" pour ignorer localement une ou deux instructions sans encombrer votre code d'&lt;color=#8120cb&gt;étiquettes&lt;/color&gt;.

On utilise généralement : 
- &lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; (Branch Relative if Equal to Zero = Saut relatif si égal à 0).
- &lt;color=yellow&gt;brnez&lt;/color&gt; (Branch Relative if Not Equal to Zero = Saut relatif si pas égal à 0).

&lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;décalage&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; : L'instruction de saut relatif si égal à 0.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou la &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt; à tester.
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage&lt;/color&gt; : Le nombre de lignes à sauter (positif pour descendre, négatif pour remonter).

&lt;color=yellow&gt;brnez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;décalage&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;brnez&lt;/color&gt; : L'instruction de saut relatif si différent de 0.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou la &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt; à tester.
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage&lt;/color&gt; : Le nombre de lignes à sauter (positif pour descendre, négatif pour remonter).

Le saut relatif déplace l'exécution du programme selon la formule : 
&lt;color=#22b2aa&gt;Ligne de destination = Numéro de ligne actuelle + décalage&lt;/color&gt;

&lt;b&gt;Attention :&lt;/b&gt; Comme l'exécution du programme passe naturellement à la ligne suivante (+1), un décalage de &lt;color=#22b2aa&gt;1&lt;/color&gt; désigne simplement la ligne suivante et ne "saute" donc aucune instruction !
Pour réellement &lt;b&gt;ignorer la ligne suivante&lt;/b&gt;, il faut utiliser un décalage de &lt;color=#22b2aa&gt;2&lt;/color&gt;.
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage = 2&lt;/color&gt; : Saute par-dessus la ligne suivante (Ligne actuelle + 2).
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage = 1&lt;/color&gt; : Ne fait rien (Ligne actuelle + 1).
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage = 0&lt;/color&gt; : Reste sur la ligne actuelle (crée une boucle infinie sur l'instruction).
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage = -1&lt;/color&gt; : Remonte à la ligne précédente (Ligne actuelle - 1).
- &lt;color=#22b2aa&gt;décalage = -2&lt;/color&gt; : Remonte de deux lignes (Ligne actuelle - 2).

Exemple : Même exemple avec double saut relatif.
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Protocole de Sécurité Simplifié (Double Saut Relatif)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; CapteurGaz &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; LampeLED &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Seule la {THING:StructureDiode} supporte le changement chromatique&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# Activation constante de l'appareil : exécutée une seule fois hors de la boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Lock} 1 &lt;color=#666666&gt;# Empêche l'extinction manuelle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:On} 1 &lt;color=#666666&gt;# Allumage permanent&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; CapteurGaz {LOGICTYPE:Pressure}
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 100 &lt;color=#666666&gt;# r1 = 1 si Danger, 0 si Nominal&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;brnez&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 2 &lt;color=#666666&gt;# Si Danger (r1 != 0), saute la ligne suivante (Vert)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 2 &lt;color=#666666&gt;# Vert (sauté si r1 != 0)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 2 &lt;color=#666666&gt;# Si Nominal (r1 = 0), saute la ligne suivante (Rouge)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 4 &lt;color=#666666&gt;# Rouge (sauté si r1 = 0)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note technique :}
L'{LINK:ODA;ODA} prévient : le saut relatif est sensible. Si vous insérez une nouvelle ligne de code entre le test et la cible, vous devrez manuellement modifier la valeur de l'&lt;color=#22b2aa&gt;décalage&lt;/color&gt;.&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.4. Le Protocole d'Optimisation : L'instruction select}&lt;/color&gt;
L'{LINK:ODA;ODA} met à disposition une commande avancée pour simplifier votre code : &lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt;. Elle permet de choisir entre deux états en une seule ligne, remplaçant ainsi les sauts de lignes complexes.
&lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; test &lt;color=green&gt;valeur_si_vrai(1)&lt;/color&gt; &lt;color=#ff0000&gt;valeur_si_faux(0)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; : Instruction de sélection conditionnelle.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Registre de destination pour la valeur finale.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : La condition (si == 1, choisit la 1ère valeur, sinon la 2ème).
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Valeur assignée si la condition est remplie (Vrai).
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Valeur assignée si la condition échoue (Faux).

Exemple : Version optimisée du protocole d'alerte sécurité
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Alerte Sécurité Optimisée&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; CapteurGaz &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; LampeLED &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Seule la {THING:StructureDiode} supporte le changement chromatique&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# Activation constante de l'appareil : exécutée une seule fois hors de la boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Lock} 1 &lt;color=#666666&gt;# Verrouillage de la lampe pour empêcher l'extinction manuelle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:On} 1 &lt;color=#666666&gt;# Allumage forcé de la lampe&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; CapteurGaz {LOGICTYPE:Pressure}
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 100         &lt;color=#666666&gt;# r1 = 1 si Pression &gt; 100 kPa&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# Sélection automatique : r2 = 4 (rouge) si r1=1, sinon r2 = 2 (vert)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;select&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 4 2
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.5. Modularité et Sous-routines (..al et ra)}&lt;/color&gt;
Pour organiser un code complexe et éviter les répétitions, on utilise des sous-routines (ou fonctions).
L'instruction &lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt; (Jump And Link = Saut et lien) permet de sauter vers un bloc de code tout en mémorisant
le numéro de la ligne actuelle + 1 pour pouvoir y revenir automatiquement.

Le registre spécial &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; (Return Address = Adresse de retour) stocke la ligne où le programme doit reprendre.
Utilisez ensuite &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; pour clore la fonction et revenir à la ligne après le &lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt;.

&lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt; (Jump And Link = Saut et lien)
- &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt; : L’étiquette de la fonction appelée.
- Enregistre automatiquement la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.

&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; (Jump = Saut)
- &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt; : Retour à la ligne après le &lt;color=yellow&gt;jal&lt;/color&gt;.

On utilise généralement les variantes conditionnelles suivantes pour appeler une fonction seulement si une condition est vraie :
- &lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt; (Branch if Equal to Zero And Link = Saut si égal à 0 avec lien)
- &lt;color=yellow&gt;bnezal&lt;/color&gt; (Branch if Not Equal to Zero And Link = Saut si différent de 0 avec lien)

&lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt; : Saut vers la fonction si le registre vaut 0 (== 0), avec enregistrement du retour.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre à tester.
- &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt; : La fonction appelée si la condition est vraie.
- Enregistre automatiquement la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.

&lt;color=yellow&gt;bnezal&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;bnezal&lt;/color&gt; : Saut vers la fonction si le registre est différent de 0 (!= 0), avec enregistrement du retour.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre à tester.
- &lt;color=#8120cb&gt;label&lt;/color&gt; : La fonction appelée si la condition est vraie.
- Enregistre automatiquement la ligne suivante dans &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;.

Exemple : Version optimisée du protocole d'alerte sécurité avec Sous-routines
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Alerte Sécurité avec Sous-routines&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; CapteurGaz &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; LampeLED &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Seule la {THING:StructureDiode} supporte le changement chromatique&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# Activation permanente (hors boucle)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Lock} 1   &lt;color=#666666&gt;# Empêche l'extinction manuelle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:On} 1     &lt;color=#666666&gt;# Allumage permanent&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBouclePrincipale:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; CapteurGaz {LOGICTYPE:Pressure}
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 100 &lt;color=#666666&gt;# r1 = 1 si Danger, 0 si Nominal&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;bnezal&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;alerteRouge&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Si r1 != 0 (Danger) saut vers la ligne &lt;color=#8120cb&gt;alerteRouge:&lt;/color&gt;&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;nominalVert&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Si r1 == 0 (Nominal) saut vers la ligne &lt;color=#8120cb&gt;nominalVert:&lt;/color&gt;&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBouclePrincipale&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# --- SOUS-ROUTINES ---&lt;/color&gt;
&lt;color=#8120cb&gt;alerteRouge:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 4   &lt;color=#666666&gt;# Rouge (Danger)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;                 &lt;color=#666666&gt;# Retour à la ligne après le bnezal&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;nominalVert:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LampeLED {LOGICTYPE:Color} 2   &lt;color=#666666&gt;# Vert (Nominal)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;ra&lt;/color&gt;                 &lt;color=#666666&gt;# Retour à la ligne après le beqzal&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.6. Architecture des sauts (décomposition et raccourci)}&lt;/color&gt;
Dans les exemples précédents, nous avons séparé la comparaison (&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt;) de la phase de saut (&lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;breqz&lt;/color&gt; ou &lt;color=yellow&gt;beqzal&lt;/color&gt;).

Bien que plus verbeuse, cette approche décomposée offre une maîtrise totale du flux logique. En isolant le résultat d'un test (0 ou 1) dans un &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt;, vous pouvez réutiliser cet état pour plusieurs sauts successifs ou le combiner à d'autres comparaisons. C'est le fondement de la &lt;color=#999999&gt;1.7. Logique Binaire (and, or, xor, nor)&lt;/color&gt;.

&lt;b&gt;L'usage des raccourcis de saut :&lt;/b&gt;
Pour économiser de l'espace dans les {THING:ItemIntegratedCircuit10} limités à 128 instructions, le langage IC10 permet d'intégrer les comparateurs directement dans les instructions de saut absolu (&lt;color=yellow&gt;b..&lt;/color&gt;), de saut relatif (&lt;color=yellow&gt;br..&lt;/color&gt;), ou de saut absolu avec lien (&lt;color=yellow&gt;b..al&lt;/color&gt;). Ces raccourcis fusionnent le test et l'action en une seule ligne.

Voici les suffixes de comparaison utilisables pour les sauts et les tests (&lt;color=yellow&gt;s..&lt;/color&gt;) :
- &lt;color=yellow&gt;eq&lt;/color&gt;  = (equal = égal) A == B
- &lt;color=yellow&gt;eqz&lt;/color&gt; = (equal to zero = égal à zéro) A == 0
- &lt;color=yellow&gt;ne&lt;/color&gt;  = (not equal = différent) A != B
- &lt;color=yellow&gt;nez&lt;/color&gt; = (not equal to zero = différent de zéro) A != 0
- &lt;color=yellow&gt;gt&lt;/color&gt;  = (greater than = supérieur) A &gt; B
- &lt;color=yellow&gt;gtz&lt;/color&gt; = (greater than zero = supérieur à zéro) A &gt; 0
- &lt;color=yellow&gt;ge&lt;/color&gt;  = (greater or equal = supérieur ou égal) A &gt;= B
- &lt;color=yellow&gt;gez&lt;/color&gt; = (greater or equal zero = supérieur ou égal à zéro) A &gt;= 0
- &lt;color=yellow&gt;lt&lt;/color&gt;  = (less than = inférieur) A &lt; B
- &lt;color=yellow&gt;ltz&lt;/color&gt; = (less than zero = inférieur à zéro) A &lt; 0
- &lt;color=yellow&gt;le&lt;/color&gt;  = (less or equal = inférieur ou égal) A &lt;= B
- &lt;color=yellow&gt;lez&lt;/color&gt; = (less or equal zero = inférieur ou égal à zéro) A &lt;= 0
- &lt;color=yellow&gt;ap&lt;/color&gt;  = (approximately equal = approximativement égal) A ~ B
- &lt;color=yellow&gt;apz&lt;/color&gt; = (approximately equal zero = approximativement égal à zéro) A ~ 0
- &lt;color=yellow&gt;na&lt;/color&gt;  = (not approximately equal = pas approximativement égal) A !~ B
- &lt;color=yellow&gt;naz&lt;/color&gt; = (not approximately equal zero = pas approximativement égal à zéro) A !~ 0
- &lt;color=yellow&gt;nan&lt;/color&gt; = (not a number = n'est pas un nombre) = 1 si NaN  
- &lt;color=yellow&gt;nanz&lt;/color&gt; = (not a number zero = n'est pas un nombre = 0) = 0 si NaN
- &lt;color=yellow&gt;dns&lt;/color&gt; = (device not set = appareil non activé)
- &lt;color=yellow&gt;dse&lt;/color&gt; = (device set = appareil activé)
- &lt;color=yellow&gt;dnvl&lt;/color&gt; = (load not valid = chargement non valide)  
- &lt;color=yellow&gt;dnvs&lt;/color&gt; = (store not valid = stockage non valide)

&lt;b&gt;Toutes ces variantes sont répertoriées dans le tableau du guide : {LINK:memoIC10;aide-mémoire}&lt;/b&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.7. Logique Binaire (and, or, xor, nor)}&lt;/color&gt;
Ces instructions servent à combiner plusieurs conditions pour créer des systèmes décisionnels complexes. En IC10, une valeur est considérée comme Vraie si elle est différente de 0 (généralement 1) et Fausse si elle est strictement égale à 0.

&lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; (ET) : Vérifie si DEUX conditions sont vraies simultanément 
(ex : Pression nominale ET Température stable : maintenir le fonctionnement).

&lt;color=yellow&gt;or&lt;/color&gt; (OU) : S’active si AU MOINS UNE condition est vraie 
(ex : Alerte si Fuite Gaz OU Incendie détecté : déclencher l’alarme).

&lt;color=yellow&gt;xor&lt;/color&gt; (OU Exclusif) : Renvoie 1 si une seule des deux conditions est vraie, mais pas les deux 
(ex : Valve A OU Valve B ouverte, mais pas les deux : activer la pompe de secours).

&lt;color=yellow&gt;nor&lt;/color&gt; (NON-OU) : Renvoie 1 seulement si les deux entrées sont à 0 (Faux) 
(ex : Capteur Pression == 0 ET Capteur Température == 0 : état d’arrêt total / alarme critique).

Exemple pratique : gestion d'un {THING:StructureFiltration}(d'{GAS:Oxygen})
Cet exemple utilise l'instruction &lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; pour s'assurer que le cycle de filtration ne s'active que si la pression d'entrée est suffisante ET que la pression de sortie n'est pas critique.
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Gestion Filtreur O2 via IC10 interne&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Filtreur &lt;color=green&gt;db&lt;/color&gt;    &lt;color=#666666&gt;# db désigne l'appareil dans lequel la puce est insérée&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; Filtreur {LOGICTYPE:PressureInput}  &lt;color=#666666&gt;# Analyse de la pression en entrée&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 5000 &lt;color=#666666&gt;#r0 = 1 si r0 &gt; 5 000 kPa, sinon 0 (la valeur de pression est écrasée)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; Filtreur {LOGICTYPE:PressureOutput} &lt;color=#666666&gt;# Analyse de la pression en sortie&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sle&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 8000 &lt;color=#666666&gt;#r1 = 1 si r0 &lt; 8 000 kPa, sinon 0 (la valeur de pression est écrasée)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;                   &lt;color=#666666&gt;# r0 = 1 SEULEMENT si r0 ET r1 sont VRAIS (= à 1)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Filtreur {LOGICTYPE:Mode} &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;      &lt;color=#666666&gt;# Contrôle via "Mode" ("On" couperait l'alimentation de l'IC10)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;              &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.8. Transfert de données (move)}&lt;/color&gt;
L'instruction &lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; est l'outil de base pour copier des informations sans interagir avec un appareil. Elle est essentielle pour réinitialiser des compteurs ou transférer des résultats entre registres.

&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; : L'instruction de copie.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Registre de destination (celui qui reçoit).
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : Source de la donnée (un autre &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou une &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt;).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 10         &lt;color=#666666&gt;# Initialise r0 à 10&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;         &lt;color=#666666&gt;# r1 possède maintenant la même valeur que r0&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

Note : &lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; est plus rapide et plus lisible que d'utiliser des opérations mathématiques (comme &lt;color=yellow&gt;add&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 0 &lt;color=orange&gt;valeur&lt;/color&gt;) pour assigner une donnée.

&lt;b&gt;Vous retrouverez toutes les commandes possibles listées dans le {LINK:commandesIC10;guide des commandes IC10} ou un résumé des plus utilisées dans cette {LINK:memoIC10;aide-mémoire}.&lt;/b&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:1.9. Référencement indirect}&lt;/color&gt;
Le référencement indirect permet d’utiliser la valeur contenue dans un &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; pour déterminer dynamiquement quel &lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou quel &lt;color=green&gt;appareil&lt;/color&gt; doit être ciblé par une instruction. C’est un mécanisme puissant pour écrire du code adaptable, capable de sélectionner une destination sans la coder en dur.

Exemple simple :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;4&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;dr0&lt;/color&gt; {LOGICTYPE:Setting}
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
Ici, &lt;color=green&gt;dr0&lt;/color&gt; signifie : accéder à &lt;color=green&gt;d&lt;/color&gt;(&lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;).  
Comme &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; contient &lt;color=#22b2aa&gt;4&lt;/color&gt;, l’instruction lit donc depuis &lt;color=green&gt;d4&lt;/color&gt;.

Il est possible d’enchaîner plusieurs niveaux de référencement, mais cela devient rapidement difficile à lire et peut provoquer des erreurs :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;1&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;3&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r10&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;drr2&lt;/color&gt; {LOGICTYPE:Setting}
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
Décomposition de &lt;color=green&gt;drr2&lt;/color&gt; :
- &lt;color=green&gt;drr2&lt;/color&gt; = &lt;color=green&gt;d&lt;/color&gt;(&lt;color=#00aaff&gt;r&lt;/color&gt;(&lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt;))
- &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; vaut &lt;color=#22b2aa&gt;3&lt;/color&gt; : on obtient &lt;color=green&gt;d&lt;/color&gt;(&lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt;)
- &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt; n’a pas été initialisé : la valeur est indéterminée, risque d’accès hors limites
Si la valeur finale dépasse la plage &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt;, le script échoue.

Pour cette raison, le référencement indirect multi-niveaux doit être utilisé avec parcimonie : un seul niveau est généralement suffisant et reste lisible.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:CONSEILS DE L'{LINK:ODA;ODA}}
Ne visez pas la complexité absolue dès vos premières lignes de code. Commencez par des objectifs simples : une lumière qui s'allume quand un réservoir est plein, puis progressez vers la gestion des pompes. Le secret d'une automatisation réussie réside dans le test itératif, étape par étape.&lt;/color&gt;


{HEADER:2. Gérer des groupes d'appareils (Batch Commands)}
Jusqu'à présent, nous avons utilisé &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; pour interagir avec un seul appareil connecté à l'une des 6 vis &lt;color=green&gt;d0-d5&lt;/color&gt;. Mais pour gérer une infrastructure massive comprenant 20 {THING:StructureLightRound} ou 10 {THING:StructureBattery}, l'{LINK:ODA;ODA} préconise l'usage des commandes groupées (Batch). Cela permet de contrôler tout un réseau d'appareils avec un seul {THING:ItemIntegratedCircuit10} sans monopoliser les ports physiques.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:2.1. Comprendre les &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;}&lt;/color&gt;
Pour communiquer avec un groupe, vous devez utiliser son identifiant numérique universel : le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; (&lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;).
- Le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du préfabriqué : Un numéro unique identifiant le type d'objet (ex: toutes les {THING:StructureLightRound}).
- La fonction &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; : Vous pouvez écrire directement HASH("NomDuPréfabriqué") dans le code pour que le système calcule l'identifiant automatiquement.
- Le nom personnalisé : Pour les commandes &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt;, vous pouvez utiliser le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; d'un nom spécifique défini avec une {THING:ItemLabeller}.

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Ces deux méthodes produisent un résultat identique&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; MaLampe &lt;color=#22b2aa&gt;1514476632&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; brut du préfabriqué {THING:StructureLightRound}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; MaLampe HASH("StructureLightRound") &lt;color=#666666&gt;# Conversion automatique du nom&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du nom personnalisé défini avec une {THING:ItemLabeller}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; NomPerso HASH("Zone Alpha")
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:CONSEIL TECHNIQUE DE L'{LINK:ODA;ODA}}
Le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; est un nombre complexe. Vous pouvez l'identifier via le Stationpedia en jeu (HASH du préfabriqué) ou en utilisant une {THING:CartridgeConfiguration}. L'usage de l'instruction &lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; pour vos &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; est une directive de sécurité majeure pour maintenir la clarté dans votre programme.&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:2.2. Écriture groupée (sb)}&lt;/color&gt;
L'instruction &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; (Store Batch) transmet simultanément une valeur à tous les appareils du même type présents sur le réseau de données.

&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; : L'instruction d'écriture groupée.
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du type d'appareil ciblé.
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à modifier sur tous les appareils du groupe.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : La donnée à envoyer (&lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt;).

Exemple : Désactivation globale de tous les appareils de type {THING:StructureLightRound} :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Note : Ces trois méthodes produisent un résultat identique&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; MaLampe &lt;color=#22b2aa&gt;1514476632&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;1514476632&lt;/color&gt; {LOGICTYPE:On} 0
&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; MaLampe {LOGICTYPE:On} 0
&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; HASH("StructureLightRound") {LOGICTYPE:On} 0
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:2.3. Lecture groupée (lb)}&lt;/color&gt;
L'instruction &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; (Load Batch) est un outil d'analyse puissant. Contrairement à une lecture simple, elle doit synthétiser les données de plusieurs appareils en une seule valeur stockée dans votre registre. Pour cela, vous devez définir un &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; :
  0 ou Average : Calcule la moyenne (ex: remplissage moyen de vos batteries).
  1 ou Sum : Calcule la somme totale (ex: nombre total de lingots dans tous vos coffres).
  2 ou Minimum : Récupère la valeur la plus basse (ex: détecter si au moins un de vos distributeurs est vide).
  3 ou Maximum : Récupère la valeur la plus haute (ex: vérifier si un de vos silos est plein).
&lt;color=#999999&gt;Note : Vous pouvez écrire le mode soit par son numéro (0, 1, 2, 3), soit par son nom en anglais (Average, Sum, Minimum, Maximum).&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; : L'instruction de lecture groupée.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination.
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du type d'appareil ciblé.
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à analyser.
- &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : La méthode de calcul :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Exemple : Éclairage automatique par détection de présence&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; TypeCapteur &lt;color=#22b2aa&gt;322782515&lt;/color&gt;     &lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du {THING:StructureOccupancySensor}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; TypeLampe &lt;color=#22b2aa&gt;1514476632&lt;/color&gt;      &lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; de la {THING:StructureLightRound}&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; TypeCapteur {LOGICTYPE:Activate} 3   &lt;color=#666666&gt;# Mode 3 = Maximum&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# r0 sera à 1 dès qu'AU MOINS UN capteur détecte une présence.&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; TypeLampe {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Allumage du réseau d'éclairage&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

Autre exemple :
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Exemple : Activation les générateurs si la moyenne des batteries &lt; 10 %&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Batteries &lt;color=#22b2aa&gt;-400115994&lt;/color&gt;     &lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; de la {THING:StructureBattery}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Generateurs &lt;color=#22b2aa&gt;813146305&lt;/color&gt;    &lt;color=#666666&gt;# &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du {THING:StructureSolidFuelGenerator}&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; Batteries {LOGICTYPE:Ratio} 0 &lt;color=#666666&gt;# Charge moyenne (0.0 à 1.0)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 0.1 &lt;color=#666666&gt;# r1 = 1 si moyenne inférieure à 10 % sinon r1 = 0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt; Generateurs {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j &lt;/color&gt;&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle &lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# Saut à la ligne contenant l’étiquette : debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:2.4. Contrôle par Nom (lbn et sbn)}&lt;/color&gt;
Lorsque votre infrastructure s'étend, l'activation globale n'est plus une solution viable. Pour isoler le contrôle d'une section précise (comme une pièce ou un sas), l'{LINK:ODA;ODA} recommande l'usage des variantes par nom.

Ces instructions sont les plus précises car elles croisent deux données : le Type d'appareil (&lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt;) ET l'Identifiant de nom (&lt;color=#22b2aa&gt;nameHash&lt;/color&gt;) défini préalablement avec une {THING:ItemLabeller}.
&lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt; (Store Batch Name) : Transmet une valeur à toutes les appareils d'un type précis portant le même nom.
&lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; (Load Batch Name) : Analyse les données de toutes les appareils d'un type précis portant le même nom.

&lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;nameHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; : L'instruction de lecture groupée par nom.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination.
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du type d'appareil.
- &lt;color=#22b2aa&gt;nameHash&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du nom attribué via une {THING:ItemLabeller} ex: HASH("Zone A").
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à analyser.
- &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : La méthode de de calcul :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.

&lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;nameHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt; : L'instruction d'écriture groupée par nom.
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du type d'appareil.
- &lt;color=#22b2aa&gt;nameHash&lt;/color&gt; : Le &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; du nom attribué via une {THING:ItemLabeller} ex: HASH("Zone A").
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à modifier.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt; : La donnée à transmettre (&lt;color=#00aaff&gt;registre&lt;/color&gt; ou &lt;color=#22b2aa&gt;valeur&lt;/color&gt;).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Domotique sectorisée (Zone A uniquement)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; TypeCapteur HASH("StructureOccupancySensor")
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; TypeLampe HASH("StructureLightRound")
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; NomZone HASH("Zone A")

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# 1. Lecture de TOUS les capteurs nommés "Zone A"&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# Mode 3 (Maximum) : r0 = 1 si au moins un capteur s'active&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; TypeCapteur NomZone {LOGICTYPE:Activate} 3

&lt;color=#666666&gt;# 2. Activation de TOUTES les lampes nommées "Zone A"&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt; TypeLampe NomZone {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:DIRECTIVES DE SÉCURITÉ SYNTAXIQUE}
Cadet, la confusion entre les protocoles d'adressage est une cause majeure d'échec système :
- Appareil unique (ports &lt;color=green&gt;d0-d5&lt;/color&gt;) : utilisez &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt; (load) et &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; (store).
- Groupes par Type (via &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;) : utilisez &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt;.
- Groupes par Nom (via &lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt; + Nom) : utilisez &lt;color=yellow&gt;lbn&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;sbn&lt;/color&gt;.

N'insérez jamais de port physique (ex: &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;) dans une commande groupée (Batch), cela provoquera une erreur d'exécution immédiate sur le processeur IC10.
&lt;/color&gt;

{HEADER:3. Accéder aux emplacements (Slots)}
Certaines machines possèdent des inventaires internes ou des compartiments appelés emplacements (Slots). On y accède par leur Index numérique (0, 1, 2, etc.). Pour analyser l'état d'un objet inséré dans une machine (comme un {THING:ItemGasFilterOxygen} dans un {THING:StructureFiltration} ou une {THING:ItemBatteryCell} dans un {THING:StructureBatteryChargerSmall}), vous devez utiliser les commandes Slot.

&lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; (Load Slot) : Lit une variable logique d'un emplacement sur un appareil spécifique (&lt;color=green&gt;d0-d5&lt;/color&gt;).
&lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; (Load Batch Slot) : Lit une variable d'emplacement sur TOUS les appareils d'un type (&lt;color=#22b2aa&gt;HASH&lt;/color&gt;) et synthétise la valeur selon le &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; choisi :
  0 ou Average : Calcule la moyenne.
  1 ou Sum : Calcule la somme totale.
  2 ou Minimum : Récupère la valeur la plus basse.
  3 ou Maximum : Récupère la valeur la plus haute.
&lt;color=#999999&gt;Note : Vous pouvez écrire le mode soit par son numéro (0, 1, 2, 3), soit par son nom en anglais (Average, Sum, Minimum, Maximum).&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; : L'instruction de lecture de slot.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination.
- &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; : L'appareil source identifié par sa vis.
- &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; : Le numéro de l'emplacement cible (0, 1, etc.).
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable du slot à analyser (ex: {LOGICTYPE:Quantity}, {LOGICTYPE:Charge}).

&lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; : L'instruction de lecture groupée de slots.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination.
- &lt;color=#22b2aa&gt;deviceHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du type d'appareil.
- &lt;color=orange&gt;slotIndex&lt;/color&gt; : Le numéro de l'emplacement cible.
- &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt; : La variable à analyser.
- &lt;color=orange&gt;batchMode&lt;/color&gt; : La méthode de calcul :
0 ou Average (Moyenne), 1 ou Sum (Somme), 2 ou Minimum, 3 ou Maximum.

Exemple : Les appareils de filtration ne communiquent pas directement l'état des filtres via une lecture standard. Il faut interroger les emplacements :
- Index 0 : Premier filtre.
- Index 1 : Second filtre.
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Protocole d'alerte sur l'état des filtres de la base&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Filtreur HASH("StructureFiltration")
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; LumiereAlerte &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# 1. Analyse du filtre le plus usé sur l'emplacement 0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; Filtreur 0 {LOGICSLOTTYPE:Quantity} 2

&lt;color=#666666&gt;# 2. Analyse du filtre le plus usé sur l'emplacement 1&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lbs&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; Filtreur 1 {LOGICSLOTTYPE:Quantity} 2

&lt;color=#666666&gt;# 3. Identification de l'appareil le plus critique via l'instruction min&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;min&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# 4. Activation de l'alerte si le seuil descend sous 10% (10)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;slt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; 10
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; LumiereAlerte {LOGICTYPE:On} &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Notes de maintenance}
Il est impératif de distinguer les logique par emplacements pour éviter des erreurs de diagnostic :
- Pour un {THING:ItemGasFilterOxygen} : {LOGICSLOTTYPE:Quantity} mesure le pourcentage restant (de 100 à 0), donnée prioritaire. {LOGICSLOTTYPE:Damage} mesure l'intégrité physique du filtre.
- Pour une {THING:ItemBatteryCell} : Utilisez {LOGICSLOTTYPE:Charge} pour une valeur brute en Joules, ou {LOGICSLOTTYPE:ChargeRatio} pour obtenir un pourcentage de charge (de 1.0 à 0.0).
&lt;/color&gt;

{HEADER:4. Les {LINK:ReagentPage;réactifs} (lr)}
Contrairement aux gaz atmosphériques, les composants solides (Fer, Charbon, Or, etc.) à l'intérieur d'appareils de transformation comme le {THING:StructureAdvancedFurnace} ne sont pas détectables via une lecture standard &lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt;. L'{LINK:ODA;ODA} impose l'usage de l'instruction &lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; (Load Reagent = lecture de {LINK:ReagentPage;réactif}) pour analyser la quantité précise d'un mélange en fusion.

&lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;reagentHash&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;logicType&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; : L'instruction de lecture de {LINK:ReagentPage;réactif}.
- &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt; : Le registre de destination.
- &lt;color=green&gt;d?&lt;/color&gt; : L'appareil source (ex: votre four).
- &lt;color=orange&gt;reagentMode&lt;/color&gt; : Le mode de mesure du {LINK:ReagentPage;réactif} :
0 ou Contents = (Contenu), 1 ou Required (Requis), 2 ou Recipe (Recette).
- &lt;color=#22b2aa&gt;reagentHash&lt;/color&gt; : L'identifiant du minerai (ex: &lt;color=#22b2aa&gt;1724793494&lt;/color&gt; ou HASH("ItemCoalOre")).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Vérification du ratio Acier (2/3 Fer, 1/3 Charbon)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Four &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;              &lt;color=#666666&gt;# d0 : Four ou Four à arc&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Voyant &lt;color=green&gt;d1&lt;/color&gt;            &lt;color=#666666&gt;# d1 : Indicateur de mélange prêt&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Fer HASH("ItemIronOre")      &lt;color=#666666&gt;# Hash du {THING:ItemIronOre}&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; Charbon HASH("ItemCoalOre")  &lt;color=#666666&gt;# Hash du {THING:ItemCoalOre}&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;                  &lt;color=#666666&gt;# Début de l'analyse&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; Four 0 Fer            &lt;color=#666666&gt;# r0 : Lit la quantité de Fer actuelle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; Four 0 Charbon        &lt;color=#666666&gt;# r1 : Lit la quantité de Charbon actuelle&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;mul&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 2                &lt;color=#666666&gt;# r2 = Charbon x 2 (pour tester le ratio 2:1)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;seq&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt;              &lt;color=#666666&gt;# r3 = 1 si Fer == (Charbon x 2)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r4&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 0                &lt;color=#666666&gt;# r4 = 1 si le four n'est pas vide&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r5&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r4&lt;/color&gt;              &lt;color=#666666&gt;# r5 = 1 si le ratio est bon ET four non vide&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Voyant On &lt;color=#00aaff&gt;r5&lt;/color&gt;                &lt;color=#666666&gt;# Allume le voyant si le mélange est parfait&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;


{HEADER:CONCLUSION DE LA FORMATION INITIALE}
Cadet, vous disposez désormais de l'ensemble des protocoles nécessaires pour automatiser une station spatiale autonome. La maîtrise de l'IC10 est la frontière entre le colon qui survit et le {LINK:Stationeers;Stationeers} de l'{LINK:ODA;ODA} qui domine son environnement.

{HEADER:DERNIÈRES DIRECTIVES DE SURVIE}
- Structure Standard : Respectez toujours la hiérarchie :
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt;/&lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; -&gt; &lt;color=#8120cb&gt;étiquette:&lt;/color&gt; -&gt; Logique -&gt; &lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; -&gt; &lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;étiquette&lt;/color&gt;.
- Documentation : La Stationpedia (F1) est votre bible technique. Consultez-la pour identifier les &lt;color=orange&gt;LogicTypes&lt;/color&gt; spécifiques, comme &lt;color=orange&gt;Horizontal&lt;/color&gt; et &lt;color=orange&gt;Vertical&lt;/color&gt; pour les {THING:StructureSolarPanelDual}.

&lt;color=orange&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

{HEADER:FÉLICITATIONS, CADET !}
Si vous maîtrisez tout ce qui précède, vous avez terminé votre formation de base et êtes capable de gérer 90 % des situations sur une station. Votre habilitation est désormais validée pour les systèmes standards.

Cependant, pour les {LINK:Stationeers;Stationeers} visant l'excellence ou la gestion de complexes industriels massifs, nous allons maintenant franchir le seuil du niveau EXPERT. Préparez-vous à manipuler la structure même de la mémoire. La Pile (Stack) : &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt;}

&lt;color=orange&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

{HEADER:NIVEAU EXPERT : Gestion de la Pile de données (Stack) : &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt;}
Pour les algorithmes complexes, les 16 registres standards peuvent s'avérer insuffisants. L'{LINK:ODA;ODA} a donc équipé le {THING:ItemIntegratedCircuit10} d'une Pile (Stack) : une mémoire interne de 512 emplacements fonctionnant selon le principe LIFO (Last In, First Out = Derniers arrivés, premiers sortis). Contrairement aux registres qui sont des boîtes fixes, la pile est un accumulateur vertical.

Imaginez une pile d'assiettes : la dernière assiette posée au sommet est obligatoirement la première que vous devez récupérer.

1. &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; : "Empiler" une donnée
L'instruction &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; place une valeur au sommet de la pile. Cela incrémente automatiquement le pointeur de pile (&lt;color=yellow&gt;sp&lt;/color&gt;).
- Usage : Sauvegarder un registre avant de le réutiliser pour autre chose.
- Syntaxe : &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;/&lt;color=#22b2aa&gt;num&lt;/color&gt;

2. &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; : "Dépiler" une donnée
L'instruction &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; récupère la valeur qui se trouve tout en haut de la pile. Une fois la valeur récupérée dans un registre, elle est définitivement supprimée de la pile.
- Usage : Restaurer une valeur sauvegardée.
- Syntaxe : &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;

3. &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; : "Observer" le sommet
L'instruction &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; permet de copier la valeur du sommet de la pile dans un registre sans la retirer. C'est une lecture non-destructive.
- Usage : Vérifier une condition ou une valeur sans modifier l'état de votre pile.
- Syntaxe : &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r?&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Indicateur d'Activité de la Pile (Stack)}&lt;/color&gt;
L’indicateur en haut à droite du {THING:StructureCircuitHousingCompact} affiche l’activité de la pile :
- il clignote en &lt;color=yellow&gt;jaune&lt;/color&gt; si la pile est modifiée (ex: &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; ou &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;).
- il clignote en &lt;color=green&gt;vert&lt;/color&gt; si la pile est consultée mais reste inchangée (ex: &lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt;).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Sauvegarde temporaire de données &lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; 50
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; 100

&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt;          &lt;color=#666666&gt;# Pile : [50] (Sommet)&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;          &lt;color=#666666&gt;# Pile : [50, 100] (Sommet)&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r2&lt;/color&gt;          &lt;color=#666666&gt;# r2 vaut 100. La pile reste [50, 100]&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r3&lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# r3 vaut 100. La pile devient [50]&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r4&lt;/color&gt;           &lt;color=#666666&gt;# r4 vaut 50. La pile est vide.&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Alerte de sécurité {LINK:ODA;ODA} :}
Si vous tentez un &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; sur une pile vide, votre programme s'arrêtera avec une erreur d'exécution.
Assurez-vous de toujours équilibrer vos "&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;" et vos "&lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;".&lt;/color&gt;

{HEADER:NIVEAU EXPERT : Le Registre Spécial : &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (Stack Pointer)}
Le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (Stack Pointer, ou Pointeur de Pile) est un registre unique qui agit comme un index. Sa valeur indique à quelle position (de 0 à 511) se trouve le prochain emplacement libre dans la pile.

Contrairement aux registres &lt;color=#00aaff&gt;r0-r15&lt;/color&gt;, le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; se modifie tout seul :
- Quand vous faites un &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; augmente de 1.
- Quand vous faites un &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;, &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; diminue de 1.

Ce que l'on peut faire avec le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; :
1. Connaître la taille de sa pile
Puisque &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; représente l'index du sommet, sa valeur vous dit exactement combien d'éléments sont actuellement stockés. C'est crucial pour éviter que la pile ne déborde.
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# r0 contient maintenant le nombre d'objets empilés&lt;/color&gt;

2. Réinitialiser la pile instantanément
Au lieu de faire 50 &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; pour vider votre pile, vous pouvez simplement remettre le pointeur à zéro. Toutes les données précédentes seront ignorées et écrasées par les prochains &lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;.
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; 0 &lt;color=#666666&gt;# La pile est virtuellement vide&lt;/color&gt;

3. Créer des Tableaux (Arrays)
Grâce au &lt;color=yellow&gt;sp&lt;/color&gt;, vous pouvez transformer la pile en une base de données. Par exemple, vous pouvez stocker les pressions de 10 réservoirs différents à la suite, puis utiliser une boucle qui déplace le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; pour les lire un par un.&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note d'expert :}
Manipuler le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; manuellement est puissant mais risqué. Si vous perdez le compte de vos index, vous risquez de lire des données corrompues ou de provoquer un plantage du système.&lt;/color&gt;

Exemple : Trieur de Minerais
Ce script configure le trieur pour envoyer TOUS les minerais de base vers la voie 1 (Tri), et tout le reste (glaces, lingots, objets) vers la voie 0.
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Trieur de Minerais&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; Trieur &lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# 1. Chargement de la Base de Données dans la Pile&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; 0
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; 1758427767 &lt;color=#666666&gt;# Fer&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; -707307845 &lt;color=#666666&gt;# Cuivre&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; -1348105509 &lt;color=#666666&gt;# Or&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; 1103972403 &lt;color=#666666&gt;# Silicium&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; 1724793494 &lt;color=#666666&gt;# Charbon&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; -916518678 &lt;color=#666666&gt;# Argent&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; -190236170 &lt;color=#666666&gt;# Plomb&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; 1830218956 &lt;color=#666666&gt;# Nickel&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt; -983091249 &lt;color=#666666&gt;# Cobalt&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# On mémorise le nombre total de minerais&lt;/color&gt;

&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Trieur {LOGICTYPE:Mode} 2 &lt;color=#666666&gt;# {THING:StructureSorter} en mode logique&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Pause de 0,5 seconde indispensable pour une boucle&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; Trieur 0 {LOGICSLOTTYPE:OccupantHash}
&lt;color=yellow&gt;beqz&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# 2. Comparaison avec la pile&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r15&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# On réinitialise sp au sommet&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;boucleTri:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;peek&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;beq&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r1&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;trouve&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;sub&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; 1 &lt;color=#666666&gt;# On descend manuellement dans la pile&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;bgt&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; 0 &lt;color=#8120cb&gt;boucleTri&lt;/color&gt;

&lt;color=#666666&gt;# 3. Action : Si non trouvé, on éjecte voie 0&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Trieur {LOGICTYPE:Output} 0
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;

&lt;color=#8120cb&gt;trouve:&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt; Trieur {LOGICTYPE:Output} 1
&lt;color=yellow&gt;j&lt;/color&gt; &lt;color=#8120cb&gt;debutBoucle&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note Technique :}&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;Cet exemple utilise des Hashs à des fins pédagogiques pour illustrer la manipulation de la pile. En situation réelle, un tri global de minerais peut être réalisé plus efficacement en lisant la catégorie de l'objet via &lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt; avec la variable {LOGICSLOTTYPE:Class} (Classe 1 = Minerais).&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;Une application similaire pour la gestion des lingots destinés au {THING:StructureAdvancedFurnace} serait bien plus cruciale pour automatiser la fonte des {LINK:IngotPage;alliages}. Cependant, avec les concepts d'adressage et de pile abordés ici, vous possédez désormais l'expertise nécessaire pour concevoir ces systèmes avancés par vous-même !&lt;/color&gt;

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:Note d'expert :}&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;En utilisant la pile pour stocker vos Hashs, vous économisez des lignes de code précieuses. Un seul bloc de boucle (&lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;beq&lt;/color&gt;) suffit pour gérer une infinité d'objets différents.
&lt;/color&gt;


{HEADER:CONCLUSION GÉNÉRALE}
Félicitations, {LINK:Stationeers;Stationeers}. Vous avez parcouru l'intégralité du cursus de programmation IC10 de l'{LINK:ODA;ODA}.

Vous détenez désormais les clés pour transformer une coque de métal inerte en une base intelligente et autonome. De la simple gestion d'éclairage (Niveau 1) à la manipulation complexe de la pile de données via le &lt;color=#00aaff&gt;sp&lt;/color&gt; (Niveau Expert), votre capacité à optimiser les ressources déterminera la survie de votre colonie.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:SYNTHÈSE DES COMPÉTENCES}&lt;/color&gt;
- Maîtrise Opérationnelle : Lecture/Écriture simple (&lt;color=yellow&gt;l&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;s&lt;/color&gt;) des vis (&lt;color=green&gt;d0&lt;/color&gt; à &lt;color=green&gt;d5&lt;/color&gt;), logique binaire et lecture/écriture groupée (&lt;color=yellow&gt;sb&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;lb&lt;/color&gt;).
- Expertise Technique : Gestion des emplacements (&lt;color=yellow&gt;ls&lt;/color&gt;) et analyse des quantités de {LINK:ReagentPage;réactifs} (&lt;color=yellow&gt;lr&lt;/color&gt;).
- Architecture Avancée : Utilisation de la Pile (&lt;color=yellow&gt;push&lt;/color&gt;, &lt;color=yellow&gt;pop&lt;/color&gt;) et adressage indirect via le &lt;color=yellow&gt;sp&lt;/color&gt;.

&lt;color=#999999&gt;{HEADER:DERNIÈRES DIRECTIVES DE SÉCURITÉ}
1. La Règle du Yield : N'oubliez jamais l'instruction &lt;color=yellow&gt;yield&lt;/color&gt; ou &lt;color=yellow&gt;sleep&lt;/color&gt; dans vos boucles pour éviter la surcharge de calcul de l'unité logique et assurer la mise à jour des données.
2. Organisation du code : Il est recommandé de placer les &lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; et &lt;color=yellow&gt;define&lt;/color&gt; en début de programme pour faciliter la maintenance.
3. Documentation active : Référez-vous au {LINK:commandesIC10;guide des commandes IC10} pour les fonctions mathématiques avancées et au Stationpedia (F1) pour les constantes d'appareils.&lt;/color&gt;

La maîtrise de ces concepts permet une gestion optimale des ressources dans les environnements hostiles.

Bonne chance, {LINK:Stationeers;Stationeers} !

&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;* Ce guide et la traduction intégrale du jeu sont l'œuvre de &lt;b&gt;Cedric.DX&lt;/b&gt;.&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;&lt;size=55%&gt;Retrouvez-moi sur &lt;color=white&gt;Steam&lt;/color&gt; via le mod de traduction FR pour échanger ou accéder à des mises à jour plus régulières.&lt;/size&gt;&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
</Text>
		</StationpediaPage>
		<StationpediaPage>
			<Key>GuideIC10_Expert_Complet</Key>
			<Title>Programmation des circuits intégrés IC10 : Mémoire interne</Title>
			<!--<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter> -->
			<Text>&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;{HEADER:GUIDE COMMUNAUTAIRE*}&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
			
{HEADER:COMMANDES AVANCÉES ET LOGIQUE BINAIRE}
Ce guide détaille l'utilisation des instructions de manipulation de bits et de gestion de mémoire directe, essentielles pour l'automatisation des systèmes complexes comme les {THING:StructureLogicSorter} ou les {THING:StructureAutolathe}.

{HEADER:1. Logique Binaire et Masquage}
En IC10, les nombres sont traités sur 64 bits. Les opérateurs logiques comparent chaque bit de deux valeurs (&lt;b&gt;a&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;b&lt;/b&gt;) pour produire un résultat.
- &lt;color=yellow&gt;and&lt;/color&gt; : Résultat 1 si les deux bits sont à 1 (Utile pour isoler une donnée).
- &lt;color=yellow&gt;or&lt;/color&gt; : Résultat 1 si au moins un des deux bits est à 1.
- &lt;color=yellow&gt;xor&lt;/color&gt; : Résultat 1 si les bits sont différents (Idéal pour inverser un état/Toggle).
- &lt;color=yellow&gt;not&lt;/color&gt; : Inverse tous les bits d'une valeur.
- &lt;color=yellow&gt;nor&lt;/color&gt; : Résultat 1 si les deux bits sont à 0.

{HEADER:2. Décalages (Shifts) et Précision}
Le décalage permet de déplacer les bits vers la gauche ou la droite.
- &lt;color=yellow&gt;sll&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;srl&lt;/color&gt; : Décalage Logique. Remplit les vides par des &lt;b&gt;0&lt;/b&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;sla&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;sra&lt;/color&gt; : Décalage Arithmétique. Préserve le &lt;b&gt;bit de signe&lt;/b&gt; (le bit le plus à gauche). Indispensable pour maintenir la valeur négative d'un nombre après décalage.

{HEADER:3. Structure de Commande (OpCode, Index, Unused)}
Pour les appareils comme le Trieur, plusieurs informations doivent tenir dans un seul nombre. On utilise alors l'instruction &lt;color=yellow&gt;ins&lt;/color&gt; (Insertion) :
&lt;color=yellow&gt;ins&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;8 32&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;valeur&lt;/color&gt;
- &lt;color=yellow&gt;OP CODE&lt;/color&gt; (Bits 0-7) : L'instruction (ex: FilterPrefabHashEquals).
- &lt;color=yellow&gt;INDEX&lt;/color&gt; (Bits 8-39) : La donnée associée (ex: le Hash de l'objet).
- &lt;color=yellow&gt;UNUSED&lt;/color&gt; (Bits 40-63) : Espace vide réservé au système.

{HEADER:4. Adressage Direct et Pile (Stack)}
L'adressage direct utilise l'identifiant unique à un appareil (&lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;) au lieu des ports d0-d5.
- &lt;color=yellow&gt;putd&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;getd&lt;/color&gt; : Écrit ou lit dans la pile (Stack) d'un appareil distant via son &lt;color=#22b2aa&gt;id&lt;/color&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;clrd&lt;/color&gt; : Efface la pile d'un appareil distant. Crucial avant d'envoyer une nouvelle configuration.
- &lt;color=yellow&gt;poke&lt;/color&gt; : Écrit directement dans la pile interne de la puce IC10 (512 emplacements).

&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;# EXEMPLE : Configurer un Trieur à distance pour le Charbon&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;alias&lt;/color&gt; SorterID &lt;color=#00aaff&gt;r10&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;move&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=orange&gt;SorterInstruction.FilterPrefabHashEquals&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# OP CODE&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;ins&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#22b2aa&gt;8 32&lt;/color&gt; HASH("ItemCoalOre") &lt;color=#666666&gt;# Insertion INDEX&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;clrd&lt;/color&gt; SorterID &lt;color=#666666&gt;# Reset de la mémoire du trieur&lt;/color&gt;
&lt;color=yellow&gt;putd&lt;/color&gt; SorterID &lt;color=#22b2aa&gt;0&lt;/color&gt; &lt;color=#00aaff&gt;r0&lt;/color&gt; &lt;color=#666666&gt;# Envoi de la commande à l'adresse 0&lt;/color&gt;
&lt;color=#666666&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/color&gt;

{HEADER:5. Fonctions Spéciales}
- &lt;color=yellow&gt;lerp&lt;/color&gt; r? a b c : Calcule une transition fluide entre &lt;b&gt;a&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;b&lt;/b&gt; selon le ratio &lt;b&gt;c&lt;/b&gt;.
- &lt;color=yellow&gt;rmap&lt;/color&gt; r? hash : Convertit le hash d'un réactif en hash d'objet (ex: Minerai -> Lingot).
- &lt;color=yellow&gt;bdnvl&lt;/color&gt; / &lt;color=yellow&gt;bdnvs&lt;/color&gt; : Branchement sécurisé. Saute à une ligne si l'appareil cible est invalide pour le &lt;color=orange&gt;LogicType&lt;/color&gt; spécifié, évitant ainsi l'arrêt du script par une erreur "Device Not Found".

&lt;align=center&gt;&lt;color=#5bc0de&gt;* Ce guide et la traduction intégrale du jeu sont l'œuvre de &lt;b&gt;Cedric.DX&lt;/b&gt;.&lt;/color&gt;
&lt;color=#999999&gt;&lt;size=55%&gt;Retrouvez-moi sur &lt;color=white&gt;Steam&lt;/color&gt; via le mod de traduction FR pour échanger ou accéder à des mises à jour plus régulières.&lt;/size&gt;&lt;/color&gt;&lt;/align&gt;
</Text>
		</StationpediaPage>
	</HelpPage>
</Language>
