<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>UA</Code>
  <GameTip>
    <String>Натисніть {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} або {KEY:ToolBeltSlot}, щоб перемикатися між взаємодіями та слотами на будь-якому предметі, який ви носите. Утримуйте, щоб обміняти цей слот з активною рукою.</String>
    <String>Натискання {KEY:ToggleHandPower} або {KEY:SecondaryAction} вмикає або вимикає живлення предметів у руці.</String>
    <String>Натисніть {KEY:ToggleLight}, щоб увімкнути або вимкнути світло на вашому {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Натисніть {KEY:EmoteWave}, щоб ваш персонаж помахав іншим станіонірам.</String>
    <String>Натисніть {KEY:Jetpack}, щоб увімкнути або вимкнути ваш {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Натисніть {KEY:ToggleUI}, щоб увімкнути або вимкнути інтерфейс користувача для створення скріншотів або відео.</String>
    <String>Натисніть {KEY:Ascend}, щоб летіти вгору, коли ваш {THING:ItemSpacepack} увімкнений. Натисніть {KEY:Descend}, щоб спускатися вниз.</String>
    <String>Натискання {KEY:InventorySelect} перемикає між слотами інвентарю та активною рукою.</String>
    <String>Натискання {KEY:Drop} кидає предмет з руки. Утримуйте {KEY:Drop}, щоб кинути його; чим довше тримаєте — тим далі летить.</String>
    <String>Натискання {KEY:SwapHands} перемикає активну руку. Натисніть {KEY:ActiveHandSlot}, щоб переглянути варіанти взаємодії з предметом у вашій активній руці.</String>
    <String>Натисніть {KEY:Internals}, щоб швидко відкрити або закрити ваш {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Натисніть {KEY:Chatting}, щоб почати чат з іншими гравцями.</String>
    <String>Натисніть {KEY:RotateLeft}, щоб обертати курсор будівництва вліво, {KEY:RotateRight} — вправо, {KEY:RotateUp} — вгору, {KEY:RotateDown} — вниз, {KEY:RotateRollLeft} — прокрутка вліво, {KEY:RotateRollRight} — прокрутка вправо.</String>
    <String>Космос не такий вже й порожній, як здається.</String>
    <String>Помістіть стопку {THING:ItemIronOre} у живлений {THING:StructureArcFurnace}, щоб виплавити {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Встановіть {THING:MotherboardLogic} у {THING:StructureComputer}, щоб активувати логіку з ІС-чипом. Ви зможете додавати умови та дії, які керують станами пристроїв у тій самій мережі даних.</String>
    <String>Щоб змінювати кількість через кнопку у світі дрібнішими кроками, утримуйте {KEY:QuantityModifier} під час натискання.</String>
    <String>Використовуйте {THING:ItemKitLogicInputOutput}, щоб створити {THING:StructureLogicReader} або {THING:StructureLogicWriter}. Читачі дозволяють отримувати значення з інших пристроїв, а записувачі — змінювати їх. У поєднанні з математичними модулями можна створювати дуже складні автоматизовані системи.</String>
    <String>Використовуйте {THING:ItemKitLogicInputOutput}, щоб створити {THING:StructureLogicBatchReader} або {THING:StructureLogicBatchWriter}. Ці пристрої дозволяють працювати з групами інших пристроїв одночасно.</String>
    <String>Використовуйте {THING:StructureRecycler}, щоб переробляти непотрібні речі у реагенти. Передайте отриману {THING:ItemReagentMix} у {THING:StructureCentrifuge}, щоб повернути її у вигляді руди для подальшої обробки у {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Використовуйте {THING:StructureHydraulicPipeBender}, щоб виготовляти атмосферні предмети, наприклад {THING:ItemKitAtmospherics}, який дозволяє будувати пристрої, такі як {THING:StructureAirConditioner} або {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Чим більше пошкоджено ваш костюм, тим менш ефективно він працює. Скотч це виправить.</String>
    <String>Чим більше пошкоджено ваш костюм, тим менш ефективно він працює.</String>
    <String>Після того як оригінальний «Посібник Станіоніра» згорнувся у сингулярність, його замінила «Станіпедія». Натисніть {KEY:Help}, щоб відкрити її в грі.</String>
    <String>Ваш початковий {THING:ItemEvaSuit} і {THING:ItemSpaceHelmet} можуть загорітися при високих температурах. Використовуйте {THING:ItemHardSuit} у небезпечних середовищах.</String>
    <String>Програму Stationeers створено Агентством позаземного розвитку для підтримки дослідження Сонячної системи та за її межами.</String>
    <String>Звертайте увагу на попередження вашого костюма. Вони можуть запобігти катастрофі.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} може нести більше речей, але не вас!</String>
    <String>Чим більше пошкоджено ваш костюм, тим менш ефективно він працює.</String>
    <String>Якщо ваша станція здається похмурою, підніміть настрій музикою з {THING:StructureKlaxon} або створіть власний семплер за допомогою логіки.</String>
    <String>{THING:StructureHarvie} дозволяє повністю автоматизувати посадку, вирощування та збір рослин.</String>
    <String>Розширені підказки можна ввімкнути або вимкнути в меню налаштувань.</String>
    <String>Ви можете закрити всі відкриті вікна на екрані одночасно, натиснувши {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} можна використовувати для відкриття непідживлених дверей і контролерів живлення.</String>
    <String>{THING:ItemMiningDrill} можна перемкнути в режим «Вирівнювання» для створення рівної поверхні під час копання.</String>
    <String>{THING:ItemWearLamp} можна використовувати для освітлення без шолома.</String>
    <String>Утримуючи {KEY:MouseControl}, можна активувати курсор миші та перетягувати предмети між інвентарем і слотами.</String>
    <String>Базовий космічний шолом ізолює станіоніра від усього — від вакууму до дивних запахів їжі.</String>
    <String>Фізика — ваш друг. Поки не перестає бути ним.</String>
    <String>Регулятор тертя з бі-ротаційною моделлю та уні-захватом — це не просто викрутка.</String>
    <String>Це не зовсім «молоко», а запатентований Agrizero синтез {THING:ItemSoyOil} і {THING:ItemFern}, делікатно змішаних у {THING:ApplianceChemistryStation}.</String>
    <String>Заборонені на Землі після інциденту в Ченду, ядерні елементи живлення Norsec знайшли новий, значно менш безпечний ринок поза нею.</String>
    <String>Зголодніли? Зернові батончики — компактні, поживні й майже без радіації.</String>
    <String>Втомилися міняти звичайні фільтри? Середні та важкі фільтри служать у 5 і 20 разів довше, але коштують дорожче.</String>
  </GameTip>
</Language>