<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>UK</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->

    <StationpediaPage>
      <!--LEAVE THIS ALONE NEEDED FOR THOSE PAGES-->
      <Key>Home</Key>
      <Title>На початок</Title>
      <Text />
    </StationpediaPage>
    <!--LEAVE THIS ALONE NEEDED FOR THOSE PAGES-->
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Пошук</Title>
      <Text />
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Шлюзові пристрої</Title>
      <Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Логічні модулі</Title>
      <Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
    </StationpediaPage>
        <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Картриджі</Title>
      <Text>Їх можна встановлювати в {THING:ItemTablet} або {THING:ItemAdvancedTablet} для виконання діагностики, залежно від установленого картриджа.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>StructurePage</Key>
      <Title>Конструкції</Title>
      <Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ElectronicPage</Key>
      <Title>Електроніка</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Органіка</Title>
      <Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericPage</Key>
      <Title>Атмосферні системи</Title>
      <Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
    </StationpediaPage>
     <StationpediaPage>
      <Key>RubbishPage</Key>
      <Title>Сміття</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FurniturePage</Key>
      <Title>Меблі</Title>
      <Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
    </StationpediaPage>
        <StationpediaPage>
      <Key>LorePage</Key>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
      <Title>Фракції</Title>
      <Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Фабрикатори</Title>
      <Text>Це конструкції, які використовуються для виробництва необхідних у грі предметів. Зазвичай вони споживають {LINK:IngotPage;Зливки}, щоб отримати {LINK:ReagentPage;Реагенти}, потрібні для створення предметів.
        {LIST_OF_FABRICATORS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Пристрої</Title>
      <Text>Це конструкції, що виконують спеціалізовані функції, зокрема логіку, атмосферні системи та інше. Вони будуються так само, як і інші конструкції.
        {LIST_OF_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Імпорт/експорт і жолоби</Title>
      <Text>Це конструкції, які можуть приймати та виводити предмети або допомагати з цим. Більшість із них мають спеціалізовані функції, зокрема {LINK:LogicUnitPage;логіку}, {LINK:AtmosphericPage;атмосферні системи} та інше. Вони будуються так само, як і інші конструкції.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Плавлення</Title>
      <Text>Після того як ви отримали {LINK:OrePage;руду}, її потрібно перетворити на {LINK:IngotPage;зливки}, щоб використовувати {LINK:ReagentPage;реагенти} у виробництві. {THING:StructureArcFurnace} переплавляє руди у зливки, {THING:StructureFurnace} призначена для складніших {LINK:AlloyPage;сплавів}, а {THING:StructureAdvancedFurnace} — для дуже складних {LINK:SuperAlloyPage;суперсплавів}. Для складних сплавів потрібне корректне співвідношення компонентів, а також точно контролювати {LINK:TemperaturePage;температуру} й {LINK:PressurePage;тиск}.
      Під час плавлення часто утворюються {LINK:GasPage;гази}. Дугова піч випускає їх безпосередньо у атмосферу або у приміщення, а зі звичайної та вдосконаленої печей газ потрібно відводити через окрему трубу.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Видобування</Title>
      <Text>Ви можете видобувати {LINK:OrePage;руду} за допомогою {THING:ItemMiningDrill}. Якщо носити {THING:ItemMiningBelt}, видобута {LINK:OrePage;руда} автоматично потраплятиме до нього.
      </Text>
    </StationpediaPage>
<StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Торгівля</Title>
      <Text>Торгівля є важливою частиною виживання в {LINK:Stationeers;Stationeers}, особливо на екстремальних планетах, де новим кадетам складно обійтися без допомоги.

Існує три рівні контактів. Вони відрізняються складністю встановлення зв’язку та залишаються доступними приблизно 20 хвилин, після чого зникають і замінюються іншими. Щоб отримати доступ до більшої кількості торговців, доведеться знаходити складніші контакти.

Контакт потрібно захопити антеною, перш ніж вона зможе визначити точність наведення. Час захоплення визначається як добуток потужності антени та точності її наведення, поділений на необхідну потужність контакту.

Якщо захоплення відбувається надто повільно, ви, ймовірно, далеко від цілі й варто змінити кут. Також контакт може потребувати значно більшої потужності, ніж здатна забезпечити ваша антена. Процес захоплення використовує лише 10 % установленої потужності антени.

Після визначення позиції контакту можна розпочати запит. Для цього також потрібно передати достатню потужність. Інтерфейс покаже поточні розрахунки.

Запит має мінімальні вимоги: якщо антена наведена недостатньо точно або потужність замала — процес не почнеться. Також він займає час: складніші контакти потребують значно більше часу, тому варто використовувати вищу потужність, щоб завершити процес до того, як контакт зникне.

Після завершення запиту ви зможете викликати торговця.

{LIST_OF_TRADING_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
<StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Будівництво</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Початок роботи}
Зазвичай будівництво починається з використання {LINK:KitPage;комплектів}, після чого застосовуються різні {LINK:ToolPage;інструменти} та {LINK:ResourcePage;ресурси} для завершення конструкції.

Звертайте увагу на кількість наборів, необхідних для будівництва — деякі конструкції потребують більше ніж один елемент зі стосу. Для деяких наборів доступно кілька варіантів — використовуйте {COLORRED:коліщатко миші}, щоб змінити вибір.

{HEADER:Стадії будівництва}
Деякі конструкції мають кілька стадій будівництва, які вимагають різних комбінацій предметів. Підказка покаже, що саме потрібно.

Іноді для завершення стадії потрібно тримати два предмети — по одному в кожній руці. Деякі інструменти потрібно спочатку увімкнути — це робиться клавішею {KEY:ToggleHandPower}, коли інструмент у активній руці.

{HEADER:Підказки}
Якщо подивитися на незавершену конструкцію, з’явиться інформація про те, що потрібно для її завершення.

Якщо у вас у руці {LINK:ToolPage;інструмент}, але це не той {LINK:ToolPage;інструмент}, підказка покаже, який саме потрібен для демонтажу.

{HEADER:Тиск}
Під час будівництва важливо враховувати, що тиск вимірюється як різниця. Більшість конструкцій мають обмеження у 200 кПа: якщо різниця тиску між внутрішнім і зовнішнім середовищем перевищує це значення — виникнуть проблеми.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Реагенти</Title>
      <Text>Реагенти — це певні кількості хімічних речовин, які використовуються у виробничих та інших технологічних процесах.
      {LIST_OF_REAGENTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

<StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Створення музики</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{LINK:ODA;ODA} не схвалює використання саундтреків та інших відволікаючих факторів.
Тому {LINK:Stationeers;станціонерам} довелося створити власний музичний супровід для важкої праці з будівництва та обслуговування позаземної інфраструктури.
Ключову роль у цьому занятті відіграє кроковий секвенсор, який дає станціонерам змогу створювати короткі музичні патерни або цикли.
{HEADER:DIY МУЗИКА — ПЕРШІ КРОКИ}

1: Підключіть 8 модулів {THING:DeviceStepUnit} до вашого покрокового секвенсора через порт передачі даних, розташований зліва.

2: Присвойте імена кожному модулю, а потім за допомогою викрутки призначте модулям номери від 1 до 8 на покроковому секвенсорі.

3: Виберіть вихідний динамік (наприклад, {THING:PassiveSpeaker}), через який секвенсор буде відтворювати звуки. Його потрібно підключити до логічної мережі з правого боку секвенсора.

4: Розмістіть {THING:StopWatch} та використовуйте {THING:StructureLogicReader} і {THING:StructureLogicWriter}, щоб записати час у змінну часу на секвенсорі.

5: Встановіть BPM на секвенсорі за допомогою {THING:StructureLogicDial} та {THING:StructureLogicWriter}, щоб записати значення в змінну BPM секвенсора. Чим вищий bpm, тим швидше буде відтворюватися послідовність.

6: Вставте потрібний звуковий картридж і виберіть звук кнопками зі стрілками над і під гніздом картриджа.

7: Оберіть висоту звуків: установіть регулятор кожного з 8 крокових блоків на потрібну ноту. Для барабанів кожній ноті відповідає окремий звук. Щоб перевірити вибрані звуки, натисніть кнопку активації на кожному кроковому блоці, коли секвенсор неактивний.

8: Поекспериментуйте з {THING:DeviceLfoVolume}.

9: Нарешті увімкніть секвенсор, вайбонере.
      </Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Контроль температури</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Щоб керувати температурою системи, потрібно або підводити до неї теплоту, підвищуючи температуру, або відводити теплоту, охолоджуючи систему. Це основний принцип регулювання температури. Для цього призначені такі пристрої: {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator} і {THING:StructureAirConditioner}.

ПРИМІТКА: способів регулювання температури багато, і деякі з них не потребують жодного з перелічених пристроїв. Тут розглянуто лише основи.

Перед установленням системи регулювання температури важливо оцінити середовище. Під час вибору методу велике значення має об’єм газу або рідини. Місткість малого резервуара — 6000 л: {THING:StructureTankSmall}. Місткість великого резервуара — 50 000 л: {THING:StructureTankBig}. Якщо обидва заповнені, температура малого резервуара змінюватиметься швидше. Приміщення також уміщує певний об’єм газу: що воно більше, то більший цей об’єм. Тому загальні правила однакові для резервуарів і приміщень.

{HEADER:ТРУБОПРОВІДНІ МЕРЕЖІ}
Трубопровідна мережа — це один або кілька сегментів труб, безперервно з’єднаних між собою. У всіх точках мережі спільна атмосфера незалежно від її розміру. Якщо змінити температуру або тиск на одному кінці мережі, така сама зміна миттєво відбудеться й на найдальшому кінці.

Додавання пристрою може розділити мережу на дві. Наприклад, {THING:StructureVolumePump} утворює окрему мережу перед насосом і окрему мережу після нього.

Щоб переглянути дані про вміст трубопровідної мережі, використайте {THING:ItemTablet} зі встановленим {THING:CartridgeAtmosAnalyser}.

{HEADER:РАДІАТОРИ}
{THING:StructurePipeRadiator} виготовляється на трубозгинальному верстаті й прискорює теплообмін між трубою та навколишнім середовищем. Радіатори можна встановлювати на звичайні й ізольовані труби; також існують рідинні варіанти.

За звичайних умов сегмент труби й без радіатора обмінюється теплотою з довкіллям, але радіатор значно прискорює процес. Теплообмін триває, доки температури труби та навколишньої атмосфери не зрівняються.

{HEADER:ПАСИВНЕ ОХОЛОДЖЕННЯ}
За допомогою {THING:StructurePipeRadiator} можна нагрівати або охолоджувати середовище, передаючи теплоту між двома атмосферами. Наприклад, установіть на стіні трубу, заповніть її газом і додайте радіатори. Атмосфери труби й приміщення обмінюватимуться теплотою, доки їхні температури не зрівняються.

{HEADER:НАСТІННИЙ НАГРІВАЧ}
{THING:ItemWallHeater} — простий пристрій, який можна встановити на стіну або каркас і під’єднати до живлення. Після ввімкнення він нагріває навколишнє середовище. Пристрій споживає 1010 Вт; за допомогою логічних мікросхем його можна вмикати після досягнення заданої температури.

{HEADER:НАСТІННИЙ ОХОЛОДЖУВАЧ}
{THING:ItemWallCooler} доповнює настінний нагрівач, який може лише підвищувати температуру. Охолоджувач відбирає теплоту з навколишньої атмосфери й передає її до своєї трубопровідної мережі. Для належної роботи під’єднайте до нього труби й заповніть мережу будь-яким газом. Теплоємність та об’єм газу визначають швидкість його реакції на зміни температури.

Що більша різниця температур між газом у трубах і приміщенням, то нижча ефективність охолоджувача. Щоб підтримувати прийнятну ефективність, потрібно відводити теплоту, яка накопичується в під’єднаних трубах. Поширене рішення — вивести труби назовні й установити радіатори на їхній зовнішній ділянці.

Що нижча ефективність охолоджувача, то меншу потужність він споживає. За максимальної ефективності споживання становить 1010 Вт. За допомогою логічних мікросхем охолоджувач можна вмикати після досягнення заданої температури.

Якщо охолоджувач сигналізує про помилку, бракує однієї з таких умов:
- до охолоджувача не під’єднано трубу;
- у під’єднаних трубах немає газу або тиск надто низький;
- навколо немає атмосфери або її тиск надто низький.

{HEADER:КОНДИЦІОНЕР}
{THING:StructureAirConditioner} у базовій конфігурації працює подібно до настінного охолоджувача й може використовувати ті самі схеми. Водночас кондиціонер потужніший: він швидше охолоджує, але залежно від умов споживає значно більшу потужність, тому краще підходить для великих об’ємів і приміщень. Залежно від налаштування він може нагрівати або охолоджувати.

КОНДИЦІОНЕР: ПРИНЦИП РОБОТИ
Кондиціонер має 3 трубні з’єднання: вхід, вихід і відведення. Газ надходить через вхід. Залежно від налаштування теплота підводиться до вхідного газу або відводиться від нього й передається у відвідну трубу. Після цього газ виходить через вихід холоднішим або гарячішим.

Вхідну й вихідну труби можна з’єднати в одну мережу. Однаковий номер мережі на обох портах підтверджує з’єднання. Така рециркуляція дає точніше регулювати температуру, адже за один прохід газ не досягне цільового значення. Підведення або відведення теплоти потребує часу й енергії.

Схема встановлення кондиціонера залежить від того, що саме потрібно нагріти або охолодити. Для приміщення встановіть усередині пасивний вентиляційний отвір і під’єднайте його до входу та виходу кондиціонера. Відвідну трубу потрібно заповнити газоподібним теплоносієм.

Сам кондиціонер не обов’язково має бути в приміщенні. Усередині потрібен лише пасивний вентиляційний отвір, через який атмосфера приміщення циркулюватиме до кондиціонера для нагрівання або охолодження.

Один кондиціонер можна використовувати і для нагрівання, і для охолодження — достатньо змінити цільову температуру на панелі. Але для одночасної автоматизації обох процесів потрібні два кондиціонери: один для охолодження, інший для нагрівання, оскільки налаштування на панелі змінюється лише вручну.

Кілька кондиціонерів в одній трубопровідній мережі прискорюють процес або дають змогу частину пристроїв використовувати для нагрівання, а решту — для охолодження. Для цього з’єднайте між собою всі входи та всі виходи кондиціонерів, щоб вони спільно використовували вхідну й вихідну мережі. Відвідна мережа також може бути спільною, але вона має залишатися окремою від мережі входів і виходів. Так само можна регулювати температуру резервуарів, однак замість пасивного вентиляційного отвору резервуар потрібно під’єднати безпосередньо до кондиціонера.

КОНДИЦІОНЕР: ВАЖЛИВО
- що більша різниця температур між вхідною та відвідною трубами, то більшу потужність споживає кондиціонер;
- споживана потужність може перевищувати 5 кВт, тому для живлення кондиціонерів рекомендовано використовувати посилені кабелі;
- виведення відвідної труби назовні та вирівнювання її параметрів із зовнішньою атмосферою не завжди є найкращим рішенням: газ із неї можна використати в іншій частині бази.

КОНДИЦІОНЕР: БАЗОВЕ РЕГУЛЮВАННЯ ТЕМПЕРАТУРИ
Температуру бази можна регулювати кондиціонерами різними способами. Ось один із них:
Крок 1: прокладіть одну трубопровідну мережу навколо бази й установіть під’єднані до неї пасивні вентиляційні отвори в кожному приміщенні, температуру якого потрібно регулювати. Це «Мережа A».
Крок 2: під’єднайте «Мережу A» до входу й виходу кондиціонера.
Крок 3: під’єднайте відвідну трубу до іншої мережі, виведіть її назовні й установіть на ній радіатори.

Це базова схема. Для автоматизації встановіть аналізатор трубопроводу в «Мережі A», зчитуйте температуру й відповідно вмикайте кондиціонер або кондиціонери.

Успіхів, кадете!
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Гази</Title>
      <Text>Гази — це хімічні речовини, які можуть підтримувати життя, становити небезпеку або використовуватися у виробництві. {LIST_OF_GASES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Руди</Title>
      <Text>Це предмети, які можна {LINK:MiningPage;видобувати} й часто {LINK:SmeltingPage;виплавляти}. Також можна отримати змішану руду, переробляючи предмети в {THING:StructureRecycler}, а потім обробляючи їх у {THING:StructureCentrifuge}, яка розділить їх на {LINK:OrePage;руду} для подальшого {LINK:SmeltingPage;виплавлення}.

Деякі руди плавляться під дією сонячного світла або тепла і виділяють {LINK:GasPage;гази}. Наприклад, {THING:ItemIce} тане у {GAS:Water} та {GAS:Oxygen}. Зберігайте такі матеріали подалі від тепла або світла, якщо не плануєте їх плавити.
{LIST_OF_ORES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

      <StationpediaPage>
      <Key>GeneticsPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Генетика</Title>
      <Text>Рослини мають набір генів, що визначають їхню поведінку. Гени рослини можуть зазнавати змін різними способами — як природними, так і штучними. Коли рослина утворює плоди або насіння, вона передає свою генетичну інформацію з невеликими випадковими мутаціями.

Окрім випадкових мутацій, стан рослини протягом її життя також може впливати на її гени — наприклад, якщо рослина страждає від нестачі води, це може вплинути на швидкість її росту та врожайність, але нащадки отримають гени, завдяки яким їм знадобиться менше води. Таким чином ви можете маніпулювати ідеальними умовами для ваших культур.
Для ефективного догляду за посівами вам знадобляться {THING:ItemPlantSampler} та {THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. За допомогою цих інструментів можна взяти зразок рослини, що росте, і перевірити стан її генів.


Генетика рослин не є точною наукою, і вам доведеться пройти через процес проб і помилок та неодноразові спроби, перш ніж ви зможете досягти своїх цілей. {LIST_OF_GENES} {LIST_OF_GENETIC_DEVICES}
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Зливки</Title>
      <Text>Це предмети, які зазвичай отримують шляхом {LINK:SmeltingPage;виплавлення} з {LINK:OrePage;руд} для використання у {LINK:FabricatorPage;верстатах}.

{LIST_OF_INGOTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Інструменти</Title>
      <Text>Це предмети, які можна встановити в гніздо для спеціального інструменту й використовувати для {LINK:ConstructionPage;будівництва} та інших завдань.

{LIST_OF_TOOLS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Ресурси</Title>
      <Text>Це предмети, які витрачаються під час {LINK:ConstructionPage;будівництва} та виконання інших завдань.
{LIST_OF_RESOURCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Комплекти</Title>
      <Text>Комплекти витрачаються під час {LINK:ConstructionPage;будівництва} й утворюють основу конструкцій або пристроїв. Один комплект може мати кілька варіантів будівництва.
{LIST_OF_KITS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Ракети</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Деталі ракети друкуються на {THING:StructureRocketManufactory}.

{THING:StructureFuselageTypeA1} необхідно зібрати на {THING:StructureLaunchMount}. {THING:StructureGovernedGasEngine} необхідно розмістити в {THING:StructureEngineMountTypeA1}.


Ресурсні шланги розміщуються на {THING:StructureRocketTower} і з’єднують {THING:StructureGasUmbilicalMale} та {THING:StructureGasUmbilicalFemale}, розміщені всередині ракети.


{THING:StructureComputer} з {THING:MotherboardRockets} забезпечує користувацький інтерфейс для керування ракетою.

Для зв’язку потрібні {THING:StructureLogicRocketUplink} на поверхні та {THING:StructureLogicRocketDownlink} на ракеті. Канал висхідного зв’язку має бути під’єднаний до {THING:StructureComputer}, а канал низхідного — до мережі даних ракети.


{THING:StructureRocketAvionics} слід розмістити в ракеті, щоб він виконував функції головного контролера ракети.

На екрані карти {THING:MotherboardRockets} ви можете встановити пункт призначення ракети.


Якщо спробувати запустити ракету без установленого пункту призначення, можна переглянути її характеристики й витрату палива без фактичного запуску.

Залежно від розміру ракети, на один політ витрачається від 5 до 20 кмоль палива.


{THING:StructureRocketScanner} використовується для картографування невідомих локацій та виявлення астероїдів, придатних для видобутку.

Більш складні ракети можуть використовувати {THING:StructureRocketMiner} та {THING:StructureCargoStorageSmall}.
{LIST_OF_ROCKET}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Їжа</Title>
      <Text>Це продукти, які вживаються для забезпечення організму поживними речовинами.
        {LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Одяг</Title>
      <Text>Це предмети, які персонажі можуть носити у відповідних комірках спорядження.
{LIST_OF_CLOTHING}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Побутова техніка</Title>
      <Text>Ці предмети встановлюються на робочих столах. Поставте предмет на стіл і закріпіть його гайковим ключем.
{LIST_OF_APPLIANCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Погода</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Планети Сонячної системи не такі спокійні, як може здатися. Через сім днів перебування на будь-якому світі з атмосферою в дію вступають незбагненні сили природи, які накидаються на необережних станціонерів у вигляді хуртовин, пилових буревіїв та вулканічних вивержень.

Тому {LINK:ODA;ODA} рекомендує щойно прибулим станціонерам створити герметичну базу протягом 7 днів після приземлення.

Будь-які рухомі об’єкти, залишені назовні під час бурі — на Марсі, Лулані, Вулкані чи Європі — ризикують бути віднесеними далеко-далеко. Це стосується й посадкового модуля.

Також майте на увазі, що сонячні панелі є крихкими, і їхнє скло може розбитися, а іноді навіть бути знищеним під час досить сильної бурі. Під час бур їхня потужність також різко знижується.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CableNetworkPage</Key>
      <Title>Кабельні мережі</Title>
      <Text>Прокладаючи кабелі за допомогою {THING:ItemCableCoil}, ви створюєте кабельні мережі. Вони мають енергозалежну пам’ять, дані з якої можна читати й до якої можна записувати за допомогою {THING:ItemIntegratedCircuit10}. У ній зберігаються різні спеціальні логічні змінні — від {LOGICTYPE:Channel0} до {LOGICTYPE:Channel7}. Мережі також мають доступну для читання пам’ять зі списком усіх пристроїв передавання даних. За допомогою команди GET у ній можна знайти {LOGICTYPE:ReferenceId} потрібного пристрою.

Щоб дізнатися поточну кількість пристроїв у стеку, використовуйте мережеву змінну {LOGICTYPE:StackSize}: мережа динамічно змінює розмір стека відповідно до кількості під’єднаних пристроїв. Порядок, уміст і дані в енергозалежній пам’яті змінюються разом із конфігурацією кабельної мережі, тому інформацію може знадобитися постійно опитувати й оновлювати.

Для доступу до мережі використовуйте додаткове позначення в посиланнях на пристрої. Наприклад, {COLORYELLOW:d0}:{COLORYELLOW:1} надає доступ до мережі 1 через зазначений пристрій. Номер з’єднання наведено на сторінці пристрою в Станціопедії, у розділі з’єднань.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:Загальне}
{LIST}Хеш об’єкту: {POS:300}{1}
Фарбується {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Термічні межі}

{LIST}Розрив {POS:300}{0}

Температура спалаху{POS:300}{1}

Самозаймання{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>



    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypePageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Тип {2}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingStackTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Підключається до {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingNutritionTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Температура розплаву {1}

Тиск розплаву {0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DeviceTemplate</Key>
      <Text>{0}В</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasCanisterTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericsTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>

        {LIST}{0}{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>TierListHeaderTemplate</Key>
      <Text />
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeTemplate</Key>
      <Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedGasesTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>Lore</Key>
      <Text />
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>Guides</Key>
      <Text />
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>CreatedReagentTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringItemTemplate</Key>
      <Text>{0}.{1}</Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>{LINK:ReagentPage;реагент}, який часто можна використовувати у вигляді {LINK:IngotPage;зливків}.


{LIST}Одиниця {1}{/LIST}


{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>{LINK:GasPage;газ}, який часто утворюється під час {LINK:SmeltingPage;виплавлення}.


{LIST}Питома теплоємність {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Межа займистості від {0} до {1}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Голод і харчування</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:ГОЛОД}

Станціонери рано чи пізно зголодніють, але не вся їжа однаково поживна. Швидкість посилення голоду залежить від налаштувань і рівня складності. Під час споживання продукту витрачається лише та його частина, якої достатньо, щоб повністю втамувати голод.

Після прибуття на новий світ станціонери знаходять у десантному модулі запас їжі, зокрема батончики {LINK:Agrizero;Agrizero} {THING:ItemCerealBar}. Коли ці припаси вичерпаються, вам доведеться знайти нові джерела харчування — наприклад, вирощувати їжу з виданого насіння або звернутися до {LINK:TradingPage;торговця}.

{HEADER:ХАРЧУВАННЯ}

Вживання сирих продуктів втамовує голод гірше, ніж готові страви, тобто задовольняє лише меншу частину вашого голоду. Основні інгредієнти їжі вирощуються за допомогою систем {LINK:OrganicPage;гідропоніки}. Їх можна переробити на інгредієнти для рецептів за допомогою {THING:ApplianceReagentProcessor}, а потім приготувати страви за допомогою {THING:ApplianceMicrowave} або {THING:StructureAutomatedOven}.

Рівень голоду можна налаштувати в головному меню налаштувань за допомогою повзунка «Голод/Спрага». Зверніть увагу, що повзунок голоду також впливає на ваш {LINK:HydrationPage;рівень спраги}.
</Text>
    </StationpediaPage>

<StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Вирощування їжі</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Щоб вижити на чужих планетах, {LINK:ODA;ODA} очікує, що всі {LINK:Stationeers;станціонери} облаштують життєздатні {LINK:OrganicPage;гідропонні} системи або зв’яжуться із зареєстрованими місцевими торговцями {LINK:TradingPage;ресурсами}.

{HEADER:НАЛАШТУВАННЯ}

Під час налагодження гідропонної системи вам знадобляться {LINK:OrganicPage;насіння}. Як варіант, ви можете посадити самі продукти.

До стандартного гідропонного обладнання Станціонера входять:

- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {THING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Усі гідропонні системи потребують води, сонячного світла та правильної газової суміші — рослини потребують {GAS:CarbonDioxide} і виділяють кисень (за винятком {THING:ItemAlienMushroom}). Рослини не ростуть у невідповідній атмосфері. Якщо рослинам не вистачає світла, вам доведеться побудувати {THING:StructureGrowLight}.

Ваша система залежатиме від наявних ресурсів і часу, але за достатнього запасу того й іншого добре продуману систему вирощування можна майже повністю автоматизувати.

{HEADER:ЗБИРАННЯ ВРОЖАЮ}

Більшість рослин проходять кілька стадій росту. На перших стадіях рослина проходить свій життєвий цикл. На третій стадії з рослини можна зібрати насіння. На четвертій стадії рослина дасть плоди. Після цього, якщо її не видалити, рослина загине.

{HEADER:ДОБРИВО}

Добриво впливає на процеси росту рослин і виробляється пристроями {THING:PortableComposter} та {THING:StructureAdvancedComposter} з використанням {LINK:OrganicPage;органічної} речовини.

Дія добрив залежить від їхнього складу:

- {LINK:OrganicPage;Їжа} збільшує врожайність окремої рослини на 3 одиниці
- {THING:DecayedFood} збільшує швидкість росту рослин у 3 рази
- {THING:ItemBiomass} збільшує кількість циклів росту, протягом яких діє добриво, до 5

Ефективність цих інгредієнтів залежить від їхніх пропорцій у компостері на момент запуску процесу переробки. Добриво утворюється у співвідношенні 1:3 (добриво до інгредієнтів). Під час переробки виділяються {GAS:Nitrogen} і {GAS:Methane}, а також невелика кількість тепла.</Text>
    </StationpediaPage>

 <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Псування їжі</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Згодом їжа псується і перетворюється на {THING:DecayedFood}, якщо її не зберігати в холодильнику в належних умовах. Точна швидкість псування залежить від таких факторів:

- ТЕМПЕРАТУРА — холодильне зберігання сповільнює псування, але багато продуктів можуть зіпсуватися під впливом як надмірно низького тиску, так і надмірного тепла. Оптимальна температура становить 0 К (−272 °C).

- ТИП ПРОДУКТУ — кожен тип {LINK:OrganicPage;їжі} має власні особливості псування. Наприклад, {THING:ItemTomatoSoup} зберігається набагато довше, ніж {THING:ItemTomato}.

- ТИСК — продукти псуються швидше, коли тиск падає нижче 1 атмосфери (101 кПа). Що ближче атмосфера до ідеального вакууму, то швидше зростає темп псування. Підвищений тиск не впливає на цей процес.

- АТМОСФЕРА — різні гази можуть уповільнювати або прискорювати процес розкладання. Під час розрахунку коефіцієнта розкладання враховуються відповідні співвідношення газів у змішаних атмосферах. Для всіх продуктів харчування діють такі коефіцієнти:

&gt; {GAS:Oxygen} × 1,3
&gt; {GAS:Nitrogen} × 0,6
&gt; {GAS:CarbonDioxide} × 0,8
&gt; {GAS:Methane} × 1
&gt; {GAS:Pollutant} × 3
&gt; {GAS:NitrousOxide} × 1,5
&gt; {GAS:Water} × 2
&gt; Вакуум — дивись ТИСК (вище).
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Спрага + зволоження</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Пересічному станціонеру потрібно регулярно пити воду. Однак незрозумілі й, можливо, хибні норми {LINK:ODA;ODA} з охорони праці та техніки безпеки вже давно позбавляють станціонерів права користуватися вбудованими в скафандр системами гідратації. Натомість їм доводиться регулярно робити перерви, відкривати шолом і пити воду. У середовищі без тиску робити це не рекомендується.

Як часто пити? Це залежить від рівня складності, температури на планеті та того, наскільки ви любите рухатися.

Вода буває різних видів. Принаймні одна {THING:ItemWaterBottle} видається станційним мешканцям у складі їхнього пайка під час висадки на нові планети, а ще більше — у ящиках вашого посадкового модуля. Їх можна наповнювати за допомогою {THING:ItemWaterBottleFiller}, який, у свою чергу, має бути підключений до мережі трубопроводів для рідин. Саму мережу можна наповнити за допомогою {THING:StructureIceCrusher} з відповідним запасом льоду.

Рівень спраги можна налаштувати в головному меню налаштувань за допомогою повзунка «Голод/Спрага».
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SanitationPage</Key>
      <Title>Санітарія</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Утамування {LINK:HydrationPage;спраги} й {LINK:HungerPage;голоду} станціонерів із часом породжує іншу природну потребу. {LINK:ODA;ODA} рекомендує після висадки облаштувати на базі {THING:StructureToiletModern}, якому для роботи потрібні атмосфера й {GAS:Water}. Він виробляє {GAS:PollutedWater}, яку можна очистити за допомогою {THING:StructureWaterPurifier} і використати для інших потреб, як-от {LINK:FarmingPage;вирощування рослин} або {LINK:HydrationPage;пиття}. {THING:ItemWasteBagEmpty} можна використовувати як переносну альтернативу туалету, але його вміст не підлягає переробленню.
{LIST_OF_SANITATION}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Скафандри EVA</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Ваш скафандр забезпечує портативну атмосферу з регулюванням тиску й температури та попереджає, якщо атмосфера всередині стає небезпечною. Для належної роботи потрібні відповідний шолом, газові балони й фільтри в комірках скафандра. Їх потрібно регулярно замінювати; балони й акумулятори також можна наповнювати, спорожняти або заряджати за допомогою {THING:StructureSuitStorage}.

Існує кілька видів скафандрів, зокрема {THING:ItemEvaSuit} та більш стійкий до тиску й температури {THING:ItemHardSuit}.

Показники скафандра відображаються в правому нижньому куті екрана. Відповідна цифрова клавіша (2) відкриває панель із гніздами та налаштуваннями. До них належать:

- Увімкнення/вимкнення кондиціонера (тобто увімкнення/вимкнення регулювання температури)

- Увімкнення/вимкнення фільтрів

- Увімкнення/вимкнення подачі повітря

- Збільшення/зменшення тиску (у діапазоні від 0 до 202 кПа, або від 0 до 2 земних атмосфер)

- Збільшення/зменшення температури (у діапазоні від 0 до 60 °C)

Скафандр має 6–8 комірок:
- Балон для повітря (×1) — установіть звичайний або «розумний» балон із придатною для дихання газовою сумішшю, наприклад {GAS:Oxygen} або сумішшю {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} у співвідношенні 35/65.

- Балон відпрацьованих газів (×1) — збирає гази, що видаляються фільтрами.

- Система життєзабезпечення (×1) — уміщує один акумулятор, який живить кондиціонер, освітлення тощо.

- {SLOT:GasFilter} (×3) — потребує принаймні одного {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} (для людини); інші фільтри залежать від складу дихальної суміші. Зверніть увагу, що {THING:ItemHardSuit} має 4 комірки для фільтрів.

- ІС — лише {THING:ItemHardSuit}.

Тиск: рекомендоване значення — 50–100 кПа (від 0,5 до 1 земної атмосфери). Персонажі в грі витримують тиск до приблизно 250 кПа й можуть вижити за тиску до приблизно 300 кПа.

Температура: зазвичай установлюється на рівні 18–21 °C. Персонажі в грі віддають перевагу температурі 10–29 °C, витримують 0–39 °C і можуть вижити за температури приблизно до 49 °C. За вищих температур кондиціонер споживатиме більше енергії акумулятора, щоб підтримувати внутрішню температуру.

Фільтри: стандартний фільтр {GAS:CarbonDioxide} уловлює газ, який людина видихає. Якщо дихальна суміш складається не зі 100 % {GAS:Oxygen}, додайте фільтри для інших її складників. Наприклад, у суміші 25 % {GAS:Oxygen} + 75 % {GAS:Nitrogen} азот із часом накопичуватиметься в скафандрі й зрештою призведе до задухи, якщо не встановити азотний фільтр. Якщо дихальна суміш і фільтри правильні, але проблеми залишаються, скористайтеся функцією «Промивання» на космічному шоломі. Попередження про низький або критичний рівень кисню пролунають, коли фільтри перестануть працювати.


У разі пошкодження скафандр можна залатати, взявши в руку клейку стрічку та натиснувши кнопку «активувати».
</Text>
    </StationpediaPage>


  </HelpPage>
</Language>
